[
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23021011010",
        "fields": {
            "linha": "23021011",
            "agency": "22003",
            "mode": 23,
            "short_name": "2101",
            "vista": "Aeroporto Internacional - Aeroporto Santos Dumont"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23021451010",
        "fields": {
            "linha": "23021451",
            "agency": "22003",
            "mode": 23,
            "short_name": "2145",
            "vista": "RIOgale\u00e3o - Aeroporto Santos Dumont"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23022511010",
        "fields": {
            "linha": "23022511",
            "agency": "22003",
            "mode": 23,
            "short_name": "2251",
            "vista": "Engenho de Dentro - Carioca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023051010",
        "fields": {
            "linha": "23023051",
            "agency": "22003",
            "mode": 23,
            "short_name": "2305",
            "vista": "Jardim Am\u00e9rica - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002321010",
        "fields": {
            "linha": "22002321",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "232",
            "vista": "Lins - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002321020",
        "fields": {
            "linha": "22002321",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "232 SN",
            "vista": "Lins - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002321030",
        "fields": {
            "linha": "22002321",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "232 SV",
            "vista": "Lins - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002321060",
        "fields": {
            "linha": "22002321",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "232 SE",
            "vista": "Lins - Leme"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002321041",
        "fields": {
            "linha": "22002321",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "232 SPA",
            "vista": "Engenho Novo - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002321042",
        "fields": {
            "linha": "22002321",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "232 SPB",
            "vista": "Lins - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023421010",
        "fields": {
            "linha": "23023421",
            "agency": "22003",
            "mode": 23,
            "short_name": "2342",
            "vista": "Bananal - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023431010",
        "fields": {
            "linha": "23023431",
            "agency": "22003",
            "mode": 23,
            "short_name": "2343",
            "vista": "Ribeira - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023441010",
        "fields": {
            "linha": "23023441",
            "agency": "22003",
            "mode": 23,
            "short_name": "2344",
            "vista": "Banc\u00e1rios - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002381010",
        "fields": {
            "linha": "22002381",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "238",
            "vista": "\u00c1gua Santa - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002381020",
        "fields": {
            "linha": "22002381",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "238 SN",
            "vista": "\u00c1gua Santa - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002391010",
        "fields": {
            "linha": "22002391",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "239",
            "vista": "\u00c1gua Santa - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002471010",
        "fields": {
            "linha": "22002471",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "247",
            "vista": "Camarista M\u00e9ier - Passeio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002471040",
        "fields": {
            "linha": "22002471",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "247 SP",
            "vista": "Camarista M\u00e9ier - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002491010",
        "fields": {
            "linha": "22002491",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "249",
            "vista": "\u00c1gua Santa - Carioca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002541010",
        "fields": {
            "linha": "22002541",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "254",
            "vista": "Madureira - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002541020",
        "fields": {
            "linha": "22002541",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "254 SN",
            "vista": "Madureira - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002541040",
        "fields": {
            "linha": "22002541",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "254 SP",
            "vista": "Pra\u00e7a Ava\u00ed - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002651010",
        "fields": {
            "linha": "22002651",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "265",
            "vista": "Marechal Hermes - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002651020",
        "fields": {
            "linha": "22002651",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "265 SN",
            "vista": "Marechal Hermes - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002651040",
        "fields": {
            "linha": "22002651",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "265 SP",
            "vista": "Marechal Hermes - S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002651060",
        "fields": {
            "linha": "22002651",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "265 SE",
            "vista": "Marechal Hermes - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002771010",
        "fields": {
            "linha": "22002771",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "277",
            "vista": "Rocha Miranda - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002771020",
        "fields": {
            "linha": "22002771",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "277 SN",
            "vista": "Rocha Miranda - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002921010",
        "fields": {
            "linha": "22002921",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "292",
            "vista": "Engenho da Rainha - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002921040",
        "fields": {
            "linha": "22002921",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "292 SP",
            "vista": "Engenho da Rainha - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002961010",
        "fields": {
            "linha": "22002961",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "296",
            "vista": "Iraj\u00e1 - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002961020",
        "fields": {
            "linha": "22002961",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "296 SN",
            "vista": "Iraj\u00e1 - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002981010",
        "fields": {
            "linha": "22002981",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "298",
            "vista": "Acari - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002981020",
        "fields": {
            "linha": "22002981",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "298 SN",
            "vista": "Acari - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003111010",
        "fields": {
            "linha": "22003111",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "311",
            "vista": "Engenheiro Leal - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003111040",
        "fields": {
            "linha": "22003111",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "311 SP",
            "vista": "Del Castilho - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003121010",
        "fields": {
            "linha": "22003121",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "312",
            "vista": "Olaria - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003121020",
        "fields": {
            "linha": "22003121",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "312 SN",
            "vista": "Olaria - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003121040",
        "fields": {
            "linha": "22003121",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "312 SP",
            "vista": "Ramos - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003131010",
        "fields": {
            "linha": "22003131",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "313",
            "vista": "Penha (Grot\u00e3o) - Pra\u00e7a Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003211010",
        "fields": {
            "linha": "22003211",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "321",
            "vista": "Banc\u00e1rios - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003221010",
        "fields": {
            "linha": "22003221",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "322",
            "vista": "Ribeira - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003221030",
        "fields": {
            "linha": "22003221",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "322 SV",
            "vista": "Ribeira - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003221020",
        "fields": {
            "linha": "22003221",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "322 SN",
            "vista": "Ribeira - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003221040",
        "fields": {
            "linha": "22003221",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "322 SP",
            "vista": "Portuguesa - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003231010",
        "fields": {
            "linha": "22003231",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "323",
            "vista": "Bananal - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003241010",
        "fields": {
            "linha": "22003241",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "324",
            "vista": "Ribeira - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003241031",
        "fields": {
            "linha": "22003241",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "324 SVA",
            "vista": "Ribeira - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003241032",
        "fields": {
            "linha": "22003241",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "324 SVB",
            "vista": "Ribeira - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003241020",
        "fields": {
            "linha": "22003241",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "324 SN",
            "vista": "Ribeira - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003251010",
        "fields": {
            "linha": "22003251",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "325",
            "vista": "Ribeira - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003261010",
        "fields": {
            "linha": "22003261",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "326",
            "vista": "Banc\u00e1rios - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003261031",
        "fields": {
            "linha": "22003261",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "326 SVA",
            "vista": "Banc\u00e1rios - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003261032",
        "fields": {
            "linha": "22003261",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "326 SVB",
            "vista": "Banc\u00e1rios - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003261020",
        "fields": {
            "linha": "22003261",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "326 SN",
            "vista": "Banc\u00e1rios - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003261040",
        "fields": {
            "linha": "22003261",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "326 SP",
            "vista": "Portuguesa - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003271010",
        "fields": {
            "linha": "22003271",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "327",
            "vista": "Ribeira - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003281010",
        "fields": {
            "linha": "22003281",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "328",
            "vista": "Bananal - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003281030",
        "fields": {
            "linha": "22003281",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "328 SV",
            "vista": "Bananal - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003291010",
        "fields": {
            "linha": "22003291",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "329",
            "vista": "Banc\u00e1rios - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003301010",
        "fields": {
            "linha": "22003301",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "330",
            "vista": "Parque Uni\u00e3o - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003341010",
        "fields": {
            "linha": "22003341",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "334",
            "vista": "Cordovil - INTO"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003341040",
        "fields": {
            "linha": "22003341",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "334 SP",
            "vista": "Br\u00e1s de Pina - INTO"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003421010",
        "fields": {
            "linha": "22003421",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "342",
            "vista": "Jardim Am\u00e9rica - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003421050",
        "fields": {
            "linha": "22003421",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "342 SR",
            "vista": "Jardim Am\u00e9rica - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003421020",
        "fields": {
            "linha": "22003421",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "342 SN",
            "vista": "Jardim Am\u00e9rica - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003491010",
        "fields": {
            "linha": "22003491",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "349",
            "vista": "Rocha Miranda - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003491050",
        "fields": {
            "linha": "22003491",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "349 SR",
            "vista": "Rocha Miranda - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003491020",
        "fields": {
            "linha": "22003491",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "349 SN",
            "vista": "Rocha Miranda - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003491041",
        "fields": {
            "linha": "22003491",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "349 SPA",
            "vista": "Parque Jardim Vista Alegre - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003491042",
        "fields": {
            "linha": "22003491",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "349 SPB",
            "vista": "Pra\u00e7a Hon\u00f3rio Gurgel - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003501010",
        "fields": {
            "linha": "22003501",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "350",
            "vista": "Iraj\u00e1 - Passeio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003501050",
        "fields": {
            "linha": "22003501",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "350 SR",
            "vista": "Iraj\u00e1 - Passeio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003501020",
        "fields": {
            "linha": "22003501",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "350 SN",
            "vista": "Iraj\u00e1 - Passeio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003501041",
        "fields": {
            "linha": "22003501",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "350 SPA",
            "vista": "Iraj\u00e1 - Passeio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003501042",
        "fields": {
            "linha": "22003501",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "350 SPB",
            "vista": "Iraj\u00e1 - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003511010",
        "fields": {
            "linha": "22003511",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "351",
            "vista": "Iraj\u00e1 - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003551010",
        "fields": {
            "linha": "22003551",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "355",
            "vista": "Madureira - Pra\u00e7a Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003551050",
        "fields": {
            "linha": "22003551",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "355 SR",
            "vista": "Madureira - Pra\u00e7a Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003551020",
        "fields": {
            "linha": "22003551",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "355 SN",
            "vista": "Madureira - Pra\u00e7a Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003551041",
        "fields": {
            "linha": "22003551",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "355 SPA",
            "vista": "Vaz Lobo - Pra\u00e7a Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003551042",
        "fields": {
            "linha": "22003551",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "355 SPB",
            "vista": "Vicente de Carvalho - Pra\u00e7a Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003551043",
        "fields": {
            "linha": "22003551",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "355 SPC",
            "vista": "Vila Kosmos - Pra\u00e7a Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003621010",
        "fields": {
            "linha": "22003621",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "362",
            "vista": "Hon\u00f3rio Gurgel - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003621050",
        "fields": {
            "linha": "22003621",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "362 SR",
            "vista": "Hon\u00f3rio Gurgel - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003621020",
        "fields": {
            "linha": "22003621",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "362 SN",
            "vista": "Hon\u00f3rio Gurgel - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003621041",
        "fields": {
            "linha": "22003621",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "362 SPA",
            "vista": "Bairro Uni\u00e3o - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003621042",
        "fields": {
            "linha": "22003621",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "362 SPB",
            "vista": "Coelho Neto - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003621043",
        "fields": {
            "linha": "22003621",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "362 SPC",
            "vista": "Vila Santa Tereza - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003761010",
        "fields": {
            "linha": "22003761",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "376",
            "vista": "Pavuna - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003781010",
        "fields": {
            "linha": "22003781",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "378",
            "vista": "Marechal Hermes - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003781050",
        "fields": {
            "linha": "22003781",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "378 SR",
            "vista": "Marechal Hermes - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003781040",
        "fields": {
            "linha": "22003781",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "378 SP",
            "vista": "Guadalupe - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003841010",
        "fields": {
            "linha": "22003841",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "384",
            "vista": "Pavuna - Passeio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003841020",
        "fields": {
            "linha": "22003841",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "384 SN",
            "vista": "Pavuna - Passeio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003851010",
        "fields": {
            "linha": "22003851",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "385",
            "vista": "Village Pavuna - Passeio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003851050",
        "fields": {
            "linha": "22003851",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "385 SR",
            "vista": "Village Pavuna - Passeio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003851020",
        "fields": {
            "linha": "22003851",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "385 SN",
            "vista": "Village Pavuna - Passeio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003861010",
        "fields": {
            "linha": "22003861",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "386",
            "vista": "Anchieta - Passeio (via Mari\u00f3polis)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003991010",
        "fields": {
            "linha": "22003991",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "399",
            "vista": "Pavuna - Passeio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004021010",
        "fields": {
            "linha": "22004021",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "402",
            "vista": "Engenho da Rainha - G\u00e1vea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004041010",
        "fields": {
            "linha": "22004041",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "404",
            "vista": "Cordovil - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004041040",
        "fields": {
            "linha": "22004041",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "404 SP",
            "vista": "Caju - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004551010",
        "fields": {
            "linha": "22004551",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "455",
            "vista": "M\u00e9ier - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004551030",
        "fields": {
            "linha": "22004551",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "455 SV",
            "vista": "M\u00e9ier - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004551040",
        "fields": {
            "linha": "22004551",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "455 SP",
            "vista": "Engenho Novo - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004561010",
        "fields": {
            "linha": "22004561",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "456",
            "vista": "Norte Shopping - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004571010",
        "fields": {
            "linha": "22004571",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "457",
            "vista": "Aboli\u00e7\u00e3o - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004571020",
        "fields": {
            "linha": "22004571",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "457 SN",
            "vista": "Aboli\u00e7\u00e3o - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004831010",
        "fields": {
            "linha": "22004831",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "483",
            "vista": "Penha - General Os\u00f3rio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004841010",
        "fields": {
            "linha": "22004841",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "484",
            "vista": "Olaria - General Os\u00f3rio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004851040",
        "fields": {
            "linha": "22004851",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "485 SP",
            "vista": "Pra\u00e7a XI - Fund\u00e3o"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004861010",
        "fields": {
            "linha": "22004861",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "486",
            "vista": "Fund\u00e3o - General Os\u00f3rio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004921010",
        "fields": {
            "linha": "22004921",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "492",
            "vista": "Banc\u00e1rios - Prado J\u00fanior"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004971010",
        "fields": {
            "linha": "22004971",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "497",
            "vista": "Penha - Cosme Velho"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006061010",
        "fields": {
            "linha": "22006061",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "606",
            "vista": "Engenho de Dentro - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006061030",
        "fields": {
            "linha": "22006061",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "606 SV",
            "vista": "Engenho de Dentro - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006091010",
        "fields": {
            "linha": "22006091",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "609",
            "vista": "M\u00e9ier - Metr\u00f4 S\u00e3o Francisco Xavier"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006151010",
        "fields": {
            "linha": "22006151",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "615",
            "vista": "Pavuna - Del Castilho"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006161010",
        "fields": {
            "linha": "22006161",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "616",
            "vista": "Del Castilho - Fund\u00e3o"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006211010",
        "fields": {
            "linha": "22006211",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "621",
            "vista": "Penha - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006221010",
        "fields": {
            "linha": "22006221",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "622",
            "vista": "Penha - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006231010",
        "fields": {
            "linha": "22006231",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "623",
            "vista": "Penha - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006241010",
        "fields": {
            "linha": "22006241",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "624",
            "vista": "Mari\u00f3polis - Pra\u00e7a da Bandeira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006241020",
        "fields": {
            "linha": "22006241",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "624 SN",
            "vista": "Mari\u00f3polis - Pra\u00e7a da Bandeira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006251010",
        "fields": {
            "linha": "22006251",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "625",
            "vista": "Olaria - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006271010",
        "fields": {
            "linha": "22006271",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "627",
            "vista": "Inha\u00fama - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006281010",
        "fields": {
            "linha": "22006281",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "628",
            "vista": "Penha - Nova Am\u00e9rica"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006291010",
        "fields": {
            "linha": "22006291",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "629",
            "vista": "Iraj\u00e1 - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006291020",
        "fields": {
            "linha": "22006291",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "629 SN",
            "vista": "Iraj\u00e1 - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006301010",
        "fields": {
            "linha": "22006301",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "630",
            "vista": "Penha (IAPI) - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006341010",
        "fields": {
            "linha": "22006341",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "634",
            "vista": "Bananal - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006351010",
        "fields": {
            "linha": "22006351",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "635",
            "vista": "Bananal - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006381010",
        "fields": {
            "linha": "22006381",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "638",
            "vista": "Marechal Hermes - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006391010",
        "fields": {
            "linha": "22006391",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "639",
            "vista": "Jardim Am\u00e9rica - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006391020",
        "fields": {
            "linha": "22006391",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "639 SN",
            "vista": "Jardim Am\u00e9rica - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006501010",
        "fields": {
            "linha": "22006501",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "650",
            "vista": "Marechal Hermes - Engenho Novo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006501020",
        "fields": {
            "linha": "22006501",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "650 SN",
            "vista": "Marechal Hermes - Engenho Novo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006501030",
        "fields": {
            "linha": "22006501",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "650 SV",
            "vista": "Marechal Hermes - Engenho Novo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006531010",
        "fields": {
            "linha": "22006531",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "653",
            "vista": "Marechal Hermes - M\u00e9ier"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006631010",
        "fields": {
            "linha": "22006631",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "663",
            "vista": "M\u00e9ier - Fund\u00e3o"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006651010",
        "fields": {
            "linha": "22006651",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "665",
            "vista": "Pavuna - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006651031",
        "fields": {
            "linha": "22006651",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "665 SVA",
            "vista": "Pavuna - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006651032",
        "fields": {
            "linha": "22006651",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "665 SVB",
            "vista": "Pavuna - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006651020",
        "fields": {
            "linha": "22006651",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "665 SN",
            "vista": "Pavuna - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006691010",
        "fields": {
            "linha": "22006691",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "669",
            "vista": "Pavuna - M\u00e9ier"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006691020",
        "fields": {
            "linha": "22006691",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "669 SN",
            "vista": "Pavuna - M\u00e9ier"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006691030",
        "fields": {
            "linha": "22006691",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "669 SV",
            "vista": "Pavuna - M\u00e9ier"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006791010",
        "fields": {
            "linha": "22006791",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "679",
            "vista": "Grot\u00e3o - M\u00e9ier"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006801010",
        "fields": {
            "linha": "22006801",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "680",
            "vista": "Penha (IAPI), - M\u00e9ier"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006851010",
        "fields": {
            "linha": "22006851",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "685",
            "vista": "Iraj\u00e1 - M\u00e9ier"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006851031",
        "fields": {
            "linha": "22006851",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "685 SVA",
            "vista": "Iraj\u00e1 - M\u00e9ier"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006851032",
        "fields": {
            "linha": "22006851",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "685 SVB",
            "vista": "Iraj\u00e1 - M\u00e9ier"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006871010",
        "fields": {
            "linha": "22006871",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "687",
            "vista": "Pavuna - M\u00e9ier"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006881010",
        "fields": {
            "linha": "22006881",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "688",
            "vista": "M\u00e9ier - Pavuna"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006881020",
        "fields": {
            "linha": "22006881",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "688 SN",
            "vista": "M\u00e9ier - Pavuna"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006961010",
        "fields": {
            "linha": "22006961",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "696",
            "vista": "M\u00e9ier - Praia do Dend\u00ea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006961031",
        "fields": {
            "linha": "22006961",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "696 SVA",
            "vista": "M\u00e9ier - Praia do Dend\u00ea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006961032",
        "fields": {
            "linha": "22006961",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "696 SVB",
            "vista": "M\u00e9ier - Praia do Dend\u00ea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006961020",
        "fields": {
            "linha": "22006961",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "696 SN",
            "vista": "M\u00e9ier - Praia do Dend\u00ea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007111010",
        "fields": {
            "linha": "22007111",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "711",
            "vista": "Rocha Miranda - Rio Comprido"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007111020",
        "fields": {
            "linha": "22007111",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "711 SN",
            "vista": "Rocha Miranda - Rio Comprido"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007211010",
        "fields": {
            "linha": "22007211",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "721",
            "vista": "Vila Cruzeiro - Cascadura"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007251010",
        "fields": {
            "linha": "22007251",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "725",
            "vista": "Ricardo de Albuquerque - Cascadura"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007731010",
        "fields": {
            "linha": "22007731",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "773",
            "vista": "Cascadura - Pavuna"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007781010",
        "fields": {
            "linha": "22007781",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "778",
            "vista": "Cascadura - Pavuna"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007781020",
        "fields": {
            "linha": "22007781",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "778 SN",
            "vista": "Cascadura - Pavuna"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007791010",
        "fields": {
            "linha": "22007791",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "779",
            "vista": "Pavuna - Madureira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007791030",
        "fields": {
            "linha": "22007791",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "779 SV",
            "vista": "Pavuna - Madureira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007931010",
        "fields": {
            "linha": "22007931",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "793",
            "vista": "Pavuna - Sulacap"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007951010",
        "fields": {
            "linha": "22007951",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "795",
            "vista": "Pavuna - Sulacap"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009011010",
        "fields": {
            "linha": "22009011",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "901",
            "vista": "Bonsucesso - Bananal"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009011030",
        "fields": {
            "linha": "22009011",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "901 SV",
            "vista": "Bonsucesso - Bananal"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009051010",
        "fields": {
            "linha": "22009051",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "905",
            "vista": "Bonsucesso - Iraj\u00e1"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009051031",
        "fields": {
            "linha": "22009051",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "905 SVA",
            "vista": "Bonsucesso - Iraj\u00e1"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009051032",
        "fields": {
            "linha": "22009051",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "905 SVB",
            "vista": "Iraj\u00e1 - Hospital das Cl\u00ednicas"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009051033",
        "fields": {
            "linha": "22009051",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "905 SVC",
            "vista": "Bonsucesso - Iraj\u00e1"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009061010",
        "fields": {
            "linha": "22009061",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "906",
            "vista": "Jardim Am\u00e9rica - Caju"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009081010",
        "fields": {
            "linha": "22009081",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "908",
            "vista": "Bonsucesso - Guadalupe"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009081030",
        "fields": {
            "linha": "22009081",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "908 SV",
            "vista": "Bonsucesso - Guadalupe"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009101010",
        "fields": {
            "linha": "22009101",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "910",
            "vista": "Bananal - Iraj\u00e1"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009101020",
        "fields": {
            "linha": "22009101",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "910 SN",
            "vista": "Bananal - Iraj\u00e1"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009131010",
        "fields": {
            "linha": "22009131",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "913",
            "vista": "Del Castilho - Fund\u00e3o"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009141010",
        "fields": {
            "linha": "22009141",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "914",
            "vista": "Jardim Am\u00e9rica - Fund\u00e3o"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009151010",
        "fields": {
            "linha": "22009151",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "915",
            "vista": "Bonsucesso - RIOgale\u00e3o"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009161010",
        "fields": {
            "linha": "22009161",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "916",
            "vista": "Bonsucesso - Vaz Lobo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009171010",
        "fields": {
            "linha": "22009171",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "917",
            "vista": "Realengo - Bonsucesso"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009191010",
        "fields": {
            "linha": "22009191",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "919",
            "vista": "Pavuna - Bonsucesso"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009201010",
        "fields": {
            "linha": "22009201",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "920",
            "vista": "Pavuna - Bonsucesso"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009201030",
        "fields": {
            "linha": "22009201",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "920 SV",
            "vista": "Pavuna - Bonsucesso"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009221010",
        "fields": {
            "linha": "22009221",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "922",
            "vista": "Tubiacanga - RIOgale\u00e3o"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009241010",
        "fields": {
            "linha": "22009241",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "924",
            "vista": "RIOgale\u00e3o - Bananal"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009241020",
        "fields": {
            "linha": "22009241",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "924 SN",
            "vista": "RIOgale\u00e3o - Bananal"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009251010",
        "fields": {
            "linha": "22009251",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "925",
            "vista": "RIOgale\u00e3o - Banc\u00e1rios"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009281010",
        "fields": {
            "linha": "22009281",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "928",
            "vista": "Marechal Hermes - Ramos"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009341010",
        "fields": {
            "linha": "22009341",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "934",
            "vista": "Ribeira - Portuguesa"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009351010",
        "fields": {
            "linha": "22009351",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "935",
            "vista": "Ribeira - Portuguesa"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009421010",
        "fields": {
            "linha": "22009421",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "942",
            "vista": "Penha - Pavuna"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009421030",
        "fields": {
            "linha": "22009421",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "942 SV",
            "vista": "Penha - Pavuna"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009441010",
        "fields": {
            "linha": "22009441",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "944",
            "vista": "Pavuna - Conjunto Engenheiro Rubens Paiva"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009451010",
        "fields": {
            "linha": "22009451",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "945",
            "vista": "Pavuna - Fund\u00e3o"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009461010",
        "fields": {
            "linha": "22009461",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "946",
            "vista": "Pavuna - Engenho da Rainha"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009461020",
        "fields": {
            "linha": "22009461",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "946 SN",
            "vista": "Pavuna - Engenho da Rainha"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009501010",
        "fields": {
            "linha": "22009501",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "950",
            "vista": "Vicente de Carvalho - Vista Alegre"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009511010",
        "fields": {
            "linha": "22009511",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "951",
            "vista": "Vicente de Carvalho - Vista Alegre"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23020181010",
        "fields": {
            "linha": "23020181",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2018",
            "vista": "RIOgale\u00e3o - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23020201010",
        "fields": {
            "linha": "23020201",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2020",
            "vista": "Pen\u00ednsula - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23021101010",
        "fields": {
            "linha": "23021101",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2110",
            "vista": "Gard\u00eania Azul - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23021111010",
        "fields": {
            "linha": "23021111",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2111",
            "vista": "Pra\u00e7a Seca - Castelo (via Avenida Menezes C\u00f4rtes)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23021121010",
        "fields": {
            "linha": "23021121",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2112",
            "vista": "Taquara - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23021141010",
        "fields": {
            "linha": "23021141",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2114",
            "vista": "Freguesia - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23021151010",
        "fields": {
            "linha": "23021151",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2115",
            "vista": "Pechincha - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023291010",
        "fields": {
            "linha": "23023291",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2329",
            "vista": "Recreio - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023291040",
        "fields": {
            "linha": "23023291",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2329 SP",
            "vista": "Recreio - Metr\u00f4 Jardim Oce\u00e2nico"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023301010",
        "fields": {
            "linha": "23023301",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2330",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Barra da Tijuca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023311010",
        "fields": {
            "linha": "23023311",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2331",
            "vista": "Recreio - Carioca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023331010",
        "fields": {
            "linha": "23023331",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2333",
            "vista": "Recreio - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023331040",
        "fields": {
            "linha": "23023331",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2333 SP",
            "vista": "Recreio - Metr\u00f4 Jardim Oce\u00e2nico"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023451010",
        "fields": {
            "linha": "23023451",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2345",
            "vista": "Vila Valqueire - Castelo (via Norte Shopping)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023451031",
        "fields": {
            "linha": "23023451",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2345 SVA",
            "vista": "Vila Valqueire - Castelo (via Norte Shopping)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023451032",
        "fields": {
            "linha": "23023451",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2345 SVB",
            "vista": "Vila Valqueire - Castelo (via Pra\u00e7a da Bandeira)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23029181010",
        "fields": {
            "linha": "23029181",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "2918",
            "vista": "RIOgale\u00e3o - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003011010",
        "fields": {
            "linha": "22003011",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "301",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Barra da Tijuca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003011020",
        "fields": {
            "linha": "22003011",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "301 SN",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Barra da Tijuca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003011030",
        "fields": {
            "linha": "22003011",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "301 SV",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Barra da Tijuca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003021010",
        "fields": {
            "linha": "22003021",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "302",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003021020",
        "fields": {
            "linha": "22003021",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "302 SN",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003031010",
        "fields": {
            "linha": "22003031",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "303",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Barra da Tijuca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003061010",
        "fields": {
            "linha": "22003061",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "306",
            "vista": "Pra\u00e7a Seca - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003091010",
        "fields": {
            "linha": "22003091",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "309",
            "vista": "Alvorada - Central"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003091020",
        "fields": {
            "linha": "22003091",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "309 SN",
            "vista": "Alvorada - Central"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003151010",
        "fields": {
            "linha": "22003151",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "315",
            "vista": "Central - Recreio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003311010",
        "fields": {
            "linha": "22003311",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "331",
            "vista": "Pra\u00e7a Seca - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003381010",
        "fields": {
            "linha": "22003381",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "338",
            "vista": "Taquara - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003391010",
        "fields": {
            "linha": "22003391",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "339",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Cidade de Deus"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003411010",
        "fields": {
            "linha": "22003411",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "341",
            "vista": "Taquara - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003411040",
        "fields": {
            "linha": "22003411",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "341 SP",
            "vista": "Freguesia - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003431010",
        "fields": {
            "linha": "22003431",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "343",
            "vista": "Jardim Oce\u00e2nico - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003431040",
        "fields": {
            "linha": "22003431",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "343 SP",
            "vista": "Rio das Pedras - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003451010",
        "fields": {
            "linha": "22003451",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "345",
            "vista": "Jardim Oce\u00e2nico - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003461010",
        "fields": {
            "linha": "22003461",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "346",
            "vista": "Madureira - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003461020",
        "fields": {
            "linha": "22003461",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "346 SN",
            "vista": "Madureira - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003481010",
        "fields": {
            "linha": "22003481",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "348",
            "vista": "Riocentro - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003521010",
        "fields": {
            "linha": "22003521",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "352",
            "vista": "Riocentro - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003531010",
        "fields": {
            "linha": "22003531",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "353",
            "vista": "Pra\u00e7a Seca - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003531020",
        "fields": {
            "linha": "22003531",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "353 SN",
            "vista": "Pra\u00e7a Seca - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003611010",
        "fields": {
            "linha": "22003611",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "361",
            "vista": "Recreio - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003631010",
        "fields": {
            "linha": "22003631",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "363",
            "vista": "Vila Valqueire - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003631020",
        "fields": {
            "linha": "22003631",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "363 SN",
            "vista": "Vila Valqueire - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003631030",
        "fields": {
            "linha": "22003631",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "363 SV",
            "vista": "Vila Valqueire - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003681010",
        "fields": {
            "linha": "22003681",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "368",
            "vista": "Riocentro - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003681020",
        "fields": {
            "linha": "22003681",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "368 SN",
            "vista": "Riocentro - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003711010",
        "fields": {
            "linha": "22003711",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "371",
            "vista": "Pra\u00e7a Seca - Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003801010",
        "fields": {
            "linha": "22003801",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "380",
            "vista": "Curicica - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003901010",
        "fields": {
            "linha": "22003901",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "390",
            "vista": "Curicica - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003901020",
        "fields": {
            "linha": "22003901",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "390 SN",
            "vista": "Curicica - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005251010",
        "fields": {
            "linha": "22005251",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "525",
            "vista": "General Os\u00f3rio - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005501010",
        "fields": {
            "linha": "22005501",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "550",
            "vista": "Cidade de Deus - G\u00e1vea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005501020",
        "fields": {
            "linha": "22005501",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "550 SN",
            "vista": "Cidade de Deus - G\u00e1vea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005551010",
        "fields": {
            "linha": "22005551",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "555",
            "vista": "Rio das Pedras - G\u00e1vea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005571010",
        "fields": {
            "linha": "22005571",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "557",
            "vista": "Rio das Pedras - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005651010",
        "fields": {
            "linha": "22005651",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "565",
            "vista": "Tanque - G\u00e1vea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005651020",
        "fields": {
            "linha": "22005651",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "565 SN",
            "vista": "Tanque - G\u00e1vea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006001010",
        "fields": {
            "linha": "22006001",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "600",
            "vista": "Taquara - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006001040",
        "fields": {
            "linha": "22006001",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "600 SP",
            "vista": "Taquara - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006011010",
        "fields": {
            "linha": "22006011",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "601",
            "vista": "Saens Pe\u00f1a - Santa Maria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006011020",
        "fields": {
            "linha": "22006011",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "601 SN",
            "vista": "Saens Pe\u00f1a - Santa Maria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006071010",
        "fields": {
            "linha": "22006071",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "607",
            "vista": "Cascadura - Rio Comprido"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006071020",
        "fields": {
            "linha": "22006071",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "607 SN",
            "vista": "Cascadura - Rio Comprido"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006101010",
        "fields": {
            "linha": "22006101",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "610",
            "vista": "Del Castilho - Tanque"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006111010",
        "fields": {
            "linha": "22006111",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "611",
            "vista": "Camorim - Del Castilho"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006131010",
        "fields": {
            "linha": "22006131",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "613",
            "vista": "Vargem Grande - Del Castilho"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006131040",
        "fields": {
            "linha": "22006131",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "613 SP",
            "vista": "Riocentro - Del Castilho"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006141010",
        "fields": {
            "linha": "22006141",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "614",
            "vista": "Del Castilho - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006141060",
        "fields": {
            "linha": "22006141",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "614 SE",
            "vista": "Del Castilho - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006361010",
        "fields": {
            "linha": "22006361",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "636",
            "vista": "Pra\u00e7a Seca - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006361020",
        "fields": {
            "linha": "22006361",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "636 SN",
            "vista": "Pra\u00e7a Seca - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006451010",
        "fields": {
            "linha": "22006451",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "645",
            "vista": "Jardim Oce\u00e2nico - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006511010",
        "fields": {
            "linha": "22006511",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "651",
            "vista": "M\u00e9ier - Cascadura"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006521010",
        "fields": {
            "linha": "22006521",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "652",
            "vista": "M\u00e9ier - Cascadura"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006671010",
        "fields": {
            "linha": "22006671",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "667",
            "vista": "Madureira - M\u00e9ier"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006781010",
        "fields": {
            "linha": "22006781",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "678",
            "vista": "M\u00e9ier - Vila Valqueire"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006861010",
        "fields": {
            "linha": "22006861",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "686",
            "vista": "Fazenda da Bica - Madureira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006911010",
        "fields": {
            "linha": "22006911",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "691",
            "vista": "M\u00e9ier - Cidade de Deus"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006921010",
        "fields": {
            "linha": "22006921",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "692",
            "vista": "M\u00e9ier - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006931010",
        "fields": {
            "linha": "22006931",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "693",
            "vista": "M\u00e9ier - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007021010",
        "fields": {
            "linha": "22007021",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "702",
            "vista": "Pra\u00e7a Seca - Madureira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007021020",
        "fields": {
            "linha": "22007021",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "702 SN",
            "vista": "Pra\u00e7a Seca - Madureira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007091010",
        "fields": {
            "linha": "22007091",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "709",
            "vista": "Cascadura - Amarelinho"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007121010",
        "fields": {
            "linha": "22007121",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "712",
            "vista": "Cascadura - Iraj\u00e1"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007121020",
        "fields": {
            "linha": "22007121",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "712 SN",
            "vista": "Cascadura - Iraj\u00e1"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007231010",
        "fields": {
            "linha": "22007231",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "723",
            "vista": "Cascadura - Mari\u00f3polis"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007661010",
        "fields": {
            "linha": "22007661",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "766",
            "vista": "Madureira - Freguesia"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007741010",
        "fields": {
            "linha": "22007741",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "774",
            "vista": "Madureira - Jardim Am\u00e9rica"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007741020",
        "fields": {
            "linha": "22007741",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "774 SN",
            "vista": "Madureira - Jardim Am\u00e9rica"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007741030",
        "fields": {
            "linha": "22007741",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "774 SV",
            "vista": "Madureira - Jardim Am\u00e9rica"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007751010",
        "fields": {
            "linha": "22007751",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "775",
            "vista": "Jardim Am\u00e9rica - Madureira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007811010",
        "fields": {
            "linha": "22007811",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "781",
            "vista": "Cascadura - Marechal Hermes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007821010",
        "fields": {
            "linha": "22007821",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "782",
            "vista": "Cascadura - Marechal Hermes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007831010",
        "fields": {
            "linha": "22007831",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "783",
            "vista": "Marechal Hermes - Pra\u00e7a Seca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008001010",
        "fields": {
            "linha": "22008001",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "800",
            "vista": "Terminal Centro Ol\u00edmpico - Taquara"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008051010",
        "fields": {
            "linha": "22008051",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "805",
            "vista": "Alvorada - Jardim Oce\u00e2nico"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008061010",
        "fields": {
            "linha": "22008061",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "806",
            "vista": "Boi\u00fana - Taquara"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008061020",
        "fields": {
            "linha": "22008061",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "806 SN",
            "vista": "Boi\u00fana - Taquara"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008101010",
        "fields": {
            "linha": "22008101",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "810",
            "vista": "Taquara - Pontal"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008101020",
        "fields": {
            "linha": "22008101",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "810 SN",
            "vista": "Taquara - Pontal"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008101040",
        "fields": {
            "linha": "22008101",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "810 SP",
            "vista": "Taquara - Vargem Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008161010",
        "fields": {
            "linha": "22008161",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "816",
            "vista": "Taquara - Esta\u00e7\u00e3o Outeiro Santo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008171010",
        "fields": {
            "linha": "22008171",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "817",
            "vista": "Terminal Recreio - Vargem Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008181010",
        "fields": {
            "linha": "22008181",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "818",
            "vista": "Terminal Recreio - Recreio Shopping"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008231010",
        "fields": {
            "linha": "22008231",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "823",
            "vista": "Vargem Grande - Recreio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008231020",
        "fields": {
            "linha": "22008231",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "823 SN",
            "vista": "Vargem Grande - Recreio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008271010",
        "fields": {
            "linha": "22008271",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "827",
            "vista": "Terminal Recreio - Vargem Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008291010",
        "fields": {
            "linha": "22008291",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "829",
            "vista": "Gard\u00eania Azul - Freguesia"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008311010",
        "fields": {
            "linha": "22008311",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "831",
            "vista": "Col\u00f4nia - Taquara"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008311020",
        "fields": {
            "linha": "22008311",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "831 SN",
            "vista": "Col\u00f4nia - Taquara"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008321010",
        "fields": {
            "linha": "22008321",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "832",
            "vista": "Taquara - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008321020",
        "fields": {
            "linha": "22008321",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "832 SN",
            "vista": "Taquara - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008441010",
        "fields": {
            "linha": "22008441",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "844",
            "vista": "Barra Shopping - Barrinha"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008561010",
        "fields": {
            "linha": "22008561",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "856",
            "vista": "Terminal Centro Ol\u00edmpico - Terminal Taquara"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008591010",
        "fields": {
            "linha": "22008591",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "859",
            "vista": "Covanca - Largo do Tanque"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008601010",
        "fields": {
            "linha": "22008601",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "860",
            "vista": "Rio das Pedras - Freguesia"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008611010",
        "fields": {
            "linha": "22008611",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "861",
            "vista": "Rio das Pedras - Curicica"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008621010",
        "fields": {
            "linha": "22008621",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "862",
            "vista": "Rio das Pedras - Barra"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008621020",
        "fields": {
            "linha": "22008621",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "862 SN",
            "vista": "Rio das Pedras - Barra"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008631010",
        "fields": {
            "linha": "22008631",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "863",
            "vista": "Rio das Pedras - Barra"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008631020",
        "fields": {
            "linha": "22008631",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "863 SN",
            "vista": "Rio das Pedras - Barra"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008651010",
        "fields": {
            "linha": "22008651",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "865",
            "vista": "Pau da Fome - Taquara"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008751010",
        "fields": {
            "linha": "22008751",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "875",
            "vista": "Tanque - Ch\u00e1cara"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008761010",
        "fields": {
            "linha": "22008761",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "876",
            "vista": "Hospital Cardoso Fontes - Joatinga"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008771010",
        "fields": {
            "linha": "22008771",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "877",
            "vista": "Tanque - Rio das Pedras"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008781010",
        "fields": {
            "linha": "22008781",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "878",
            "vista": "Tanque - Barra da Tijuca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008781020",
        "fields": {
            "linha": "22008781",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "878 SN",
            "vista": "Tanque - Barra da Tijuca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008781030",
        "fields": {
            "linha": "22008781",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "878 SV",
            "vista": "Tanque - Barra da Tijuca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008801010",
        "fields": {
            "linha": "22008801",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "880",
            "vista": "Rio das Pedras - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008811010",
        "fields": {
            "linha": "22008811",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "881",
            "vista": "Jardim Oce\u00e2nico - Curicica"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008821010",
        "fields": {
            "linha": "22008821",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "882",
            "vista": "Tanque - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008861010",
        "fields": {
            "linha": "22008861",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "886",
            "vista": "Freguesia - Barra da Tijuca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008871010",
        "fields": {
            "linha": "22008871",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "887",
            "vista": "Pechincha - Barra da Tijuca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008901010",
        "fields": {
            "linha": "22008901",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "890",
            "vista": "Tanque - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008901020",
        "fields": {
            "linha": "22008901",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "890 SN",
            "vista": "Tanque - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009001010",
        "fields": {
            "linha": "22009001",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "900",
            "vista": "Merck - Downtown"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009321010",
        "fields": {
            "linha": "22009321",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "932",
            "vista": "Gard\u00eania Azul - Tanque (via Estrada do Pau-Ferro)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009391010",
        "fields": {
            "linha": "22009391",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "939",
            "vista": "Gard\u00eania Azul - Tanque"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009401010",
        "fields": {
            "linha": "22009401",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "940",
            "vista": "Ramos (Praia), - Madureira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009401020",
        "fields": {
            "linha": "22009401",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "940 SN",
            "vista": "Ramos (Praia), - Madureira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009401060",
        "fields": {
            "linha": "22009401",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "940 SE",
            "vista": "Ramos (Praia), - Parque Madureira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009531010",
        "fields": {
            "linha": "22009531",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "953",
            "vista": "Tanque - Cidade de Deus"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009531020",
        "fields": {
            "linha": "22009531",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "953 SN",
            "vista": "Tanque - Cidade de Deus"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009541010",
        "fields": {
            "linha": "22009541",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "954",
            "vista": "Taquara - Recreio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009541020",
        "fields": {
            "linha": "22009541",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "954 SN",
            "vista": "Taquara - Recreio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009551010",
        "fields": {
            "linha": "22009551",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "955",
            "vista": "Mar\u00e9 - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009631010",
        "fields": {
            "linha": "22009631",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "963",
            "vista": "Santa Maria - Taquara"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009661010",
        "fields": {
            "linha": "22009661",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "966",
            "vista": "Tanque - Hospital Cardoso Fontes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009911010",
        "fields": {
            "linha": "22009911",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "991",
            "vista": "Taquara - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009911020",
        "fields": {
            "linha": "22009911",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "991 SN",
            "vista": "Taquara - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23000259010",
        "fields": {
            "linha": "23000259",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "LECD25",
            "vista": "Recreio - Jardim Oce\u00e2nico"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22000319010",
        "fields": {
            "linha": "22000319",
            "agency": "22004",
            "mode": 22,
            "short_name": "LECD31",
            "vista": "Cidade de Deus - Madureira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23000349010",
        "fields": {
            "linha": "23000349",
            "agency": "22004",
            "mode": 23,
            "short_name": "LECD34",
            "vista": "Shopping Metropolitano - Metr\u00f4 Jardim Oce\u00e2nico"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22000176010",
        "fields": {
            "linha": "22000176",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "SE017",
            "vista": "Campo Grande - Santa Cruz"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023031010",
        "fields": {
            "linha": "23023031",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2303",
            "vista": "Cesar\u00e3o - Carioca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023071010",
        "fields": {
            "linha": "23023071",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2307",
            "vista": "Jardim 7 de Abril - Carioca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023081010",
        "fields": {
            "linha": "23023081",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2308",
            "vista": "Cosmos - Carioca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023091010",
        "fields": {
            "linha": "23023091",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2309",
            "vista": "Uruc\u00e2nia - Carioca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023101010",
        "fields": {
            "linha": "23023101",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2310",
            "vista": "Bangu - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023321010",
        "fields": {
            "linha": "23023321",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2332",
            "vista": "Campo Grande - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023341010",
        "fields": {
            "linha": "23023341",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2334",
            "vista": "Campo Grande - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023341030",
        "fields": {
            "linha": "23023341",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2334 SV",
            "vista": "Campo Grande - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023351010",
        "fields": {
            "linha": "23023351",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2335",
            "vista": "Santa Cruz - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023361010",
        "fields": {
            "linha": "23023361",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2336",
            "vista": "Campo Grande - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023371010",
        "fields": {
            "linha": "23023371",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2337",
            "vista": "Santa Cruz - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023381010",
        "fields": {
            "linha": "23023381",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2338",
            "vista": "Campo Grande - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023391010",
        "fields": {
            "linha": "23023391",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2339",
            "vista": "Campo Grande - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023801010",
        "fields": {
            "linha": "23023801",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2380",
            "vista": "Jardim Maravilha - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023811010",
        "fields": {
            "linha": "23023811",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2381",
            "vista": "Pedra de Guaratiba - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023811030",
        "fields": {
            "linha": "23023811",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2381 SV",
            "vista": "Pedra de Guaratiba - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023821010",
        "fields": {
            "linha": "23023821",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2382",
            "vista": "Marambaia - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23023831010",
        "fields": {
            "linha": "23023831",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2383",
            "vista": "Sepetiba - Carioca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23028011010",
        "fields": {
            "linha": "23028011",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2801",
            "vista": "Campo Grande - Barra da Tijuca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23028021010",
        "fields": {
            "linha": "23028021",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2802",
            "vista": "Santa Cruz - Barra da Tijuca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23028031010",
        "fields": {
            "linha": "23028031",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2803",
            "vista": "Vila Kennedy - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23028041010",
        "fields": {
            "linha": "23028041",
            "agency": "22005",
            "mode": 23,
            "short_name": "2804",
            "vista": "Bangu - Barra da Tijuca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003001010",
        "fields": {
            "linha": "22003001",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "300",
            "vista": "Sulacap - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003001020",
        "fields": {
            "linha": "22003001",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "300 SN",
            "vista": "Sulacap - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003001050",
        "fields": {
            "linha": "22003001",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "300 SR",
            "vista": "Sulacap - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003581010",
        "fields": {
            "linha": "22003581",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "358",
            "vista": "Cosmos - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003641010",
        "fields": {
            "linha": "22003641",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "364",
            "vista": "Jardim Bangu - Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003651010",
        "fields": {
            "linha": "22003651",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "365",
            "vista": "Mendanha - Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003661010",
        "fields": {
            "linha": "22003661",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "366",
            "vista": "Campo Grande - Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003661040",
        "fields": {
            "linha": "22003661",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "366 SP",
            "vista": "Campo Grande - Caju"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003671010",
        "fields": {
            "linha": "22003671",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "367",
            "vista": "Realengo - Camerino"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003691010",
        "fields": {
            "linha": "22003691",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "369",
            "vista": "Bangu - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003701010",
        "fields": {
            "linha": "22003701",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "370",
            "vista": "Padre Miguel - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003791010",
        "fields": {
            "linha": "22003791",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "379",
            "vista": "Catiri - Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003831010",
        "fields": {
            "linha": "22003831",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "383",
            "vista": "Realengo - Pra\u00e7a da Rep\u00fablica"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003831020",
        "fields": {
            "linha": "22003831",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "383 SN",
            "vista": "Realengo - Pra\u00e7a da Rep\u00fablica"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003881010",
        "fields": {
            "linha": "22003881",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "388",
            "vista": "Santa Cruz - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003891010",
        "fields": {
            "linha": "22003891",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "389",
            "vista": "Vila Alian\u00e7a - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003911010",
        "fields": {
            "linha": "22003911",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "391",
            "vista": "Padre Miguel - Pra\u00e7a Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003921010",
        "fields": {
            "linha": "22003921",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "392",
            "vista": "Bangu - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003921020",
        "fields": {
            "linha": "22003921",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "392 SN",
            "vista": "Bangu - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003931010",
        "fields": {
            "linha": "22003931",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "393",
            "vista": "Bangu - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003931020",
        "fields": {
            "linha": "22003931",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "393 SN",
            "vista": "Bangu - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003931040",
        "fields": {
            "linha": "22003931",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "393 SP",
            "vista": "Bangu - Caju"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003931050",
        "fields": {
            "linha": "22003931",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "393 SR",
            "vista": "Bangu - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003941030",
        "fields": {
            "linha": "22003941",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "394 SV",
            "vista": "Vila Kennedy - Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003951010",
        "fields": {
            "linha": "22003951",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "395",
            "vista": "Coqueiros - Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003961010",
        "fields": {
            "linha": "22003961",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "396",
            "vista": "Bairro Jabour - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003971010",
        "fields": {
            "linha": "22003971",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "397",
            "vista": "Campo Grande - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003971020",
        "fields": {
            "linha": "22003971",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "397 SN",
            "vista": "Campo Grande - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003971050",
        "fields": {
            "linha": "22003971",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "397 SR",
            "vista": "Campo Grande - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003971041",
        "fields": {
            "linha": "22003971",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "397 SPA",
            "vista": "Campo Grande - Caju"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003971042",
        "fields": {
            "linha": "22003971",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "397 SPB",
            "vista": "Campo Grande - Penha"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003981010",
        "fields": {
            "linha": "22003981",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "398",
            "vista": "Campo Grande - Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003981020",
        "fields": {
            "linha": "22003981",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "398 SN",
            "vista": "Campo Grande - Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003981050",
        "fields": {
            "linha": "22003981",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "398 SR",
            "vista": "Campo Grande - Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007311010",
        "fields": {
            "linha": "22007311",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "731",
            "vista": "Campo Grande - Marechal Hermes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007311020",
        "fields": {
            "linha": "22007311",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "731 SN",
            "vista": "Campo Grande - Marechal Hermes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007371010",
        "fields": {
            "linha": "22007371",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "737",
            "vista": "Sant\u00edssimo - Marechal Hermes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007381010",
        "fields": {
            "linha": "22007381",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "738",
            "vista": "Uruc\u00e2nia - Marechal Hermes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007391010",
        "fields": {
            "linha": "22007391",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "739",
            "vista": "Sulacap - Bangu"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007411010",
        "fields": {
            "linha": "22007411",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "741",
            "vista": "Barata - Bangu"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007421010",
        "fields": {
            "linha": "22007421",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "742",
            "vista": "Barata - Cascadura"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007431010",
        "fields": {
            "linha": "22007431",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "743",
            "vista": "Barata - Bangu"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007441010",
        "fields": {
            "linha": "22007441",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "744",
            "vista": "Realengo - Cascadura"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007451010",
        "fields": {
            "linha": "22007451",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "745",
            "vista": "Bangu - Cascadura"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007461010",
        "fields": {
            "linha": "22007461",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "746",
            "vista": "Jabour - Cascadura"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007511010",
        "fields": {
            "linha": "22007511",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "751",
            "vista": "Jardim Novo Realengo - Cascadura"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007521010",
        "fields": {
            "linha": "22007521",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "752",
            "vista": "Conjunto dos Palmares - Coelho Neto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007551010",
        "fields": {
            "linha": "22007551",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "755",
            "vista": "Realengo - Coelho Neto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007561010",
        "fields": {
            "linha": "22007561",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "756",
            "vista": "Santa Cruz - Coelho Neto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007591010",
        "fields": {
            "linha": "22007591",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "759",
            "vista": "Cesar\u00e3o - Coelho Neto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007671010",
        "fields": {
            "linha": "22007671",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "767",
            "vista": "Campo Grande - Guadalupe"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007691010",
        "fields": {
            "linha": "22007691",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "769",
            "vista": "Jardim Violeta - Madureira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007701010",
        "fields": {
            "linha": "22007701",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "770",
            "vista": "Campo Grande - Coelho Neto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007711010",
        "fields": {
            "linha": "22007711",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "771",
            "vista": "Campo Grande - Coelho Neto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007721010",
        "fields": {
            "linha": "22007721",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "772",
            "vista": "Bangu - Coelho Neto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007771010",
        "fields": {
            "linha": "22007771",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "777",
            "vista": "Padre Miguel - Madureira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007771030",
        "fields": {
            "linha": "22007771",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "777 SV",
            "vista": "Padre Miguel - Madureira"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007841010",
        "fields": {
            "linha": "22007841",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "784",
            "vista": "Vila Kennedy - Marechal Hermes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007861010",
        "fields": {
            "linha": "22007861",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "786",
            "vista": "Campo Grande - Marechal Hermes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007861020",
        "fields": {
            "linha": "22007861",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "786 SN",
            "vista": "Campo Grande - Marechal Hermes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007891010",
        "fields": {
            "linha": "22007891",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "789",
            "vista": "Campo Grande - Cascadura"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007901010",
        "fields": {
            "linha": "22007901",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "790",
            "vista": "Campo Grande - Cascadura"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007901020",
        "fields": {
            "linha": "22007901",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "790 SN",
            "vista": "Campo Grande - Cascadura"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007901030",
        "fields": {
            "linha": "22007901",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "790 SV",
            "vista": "Campo Grande - Cascadura"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007941010",
        "fields": {
            "linha": "22007941",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "794",
            "vista": "Cascadura - Bangu"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22007941020",
        "fields": {
            "linha": "22007941",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "794 SN",
            "vista": "Cascadura - Bangu"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008011010",
        "fields": {
            "linha": "22008011",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "801",
            "vista": "Bangu - Taquara"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008011040",
        "fields": {
            "linha": "22008011",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "801 SP",
            "vista": "Bangu - Terminal Sulacap"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008021010",
        "fields": {
            "linha": "22008021",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "802",
            "vista": "Bangu - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008031010",
        "fields": {
            "linha": "22008031",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "803",
            "vista": "Senador Camar\u00e1 - Taquara"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008031040",
        "fields": {
            "linha": "22008031",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "803 SP",
            "vista": "Senador Camar\u00e1 - Sulacap"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008031020",
        "fields": {
            "linha": "22008031",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "803 SN",
            "vista": "Senador Camar\u00e1 - Taquara"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008041010",
        "fields": {
            "linha": "22008041",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "804",
            "vista": "Largo do Aar\u00e3o - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008071010",
        "fields": {
            "linha": "22008071",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "807",
            "vista": "Jesu\u00edtas - Santa Cruz"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008071020",
        "fields": {
            "linha": "22008071",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "807 SN",
            "vista": "Jesu\u00edtas - Santa Cruz"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008091010",
        "fields": {
            "linha": "22008091",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "809",
            "vista": "Sagrado Cora\u00e7\u00e3o - Santa Cruz"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008111010",
        "fields": {
            "linha": "22008111",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "811",
            "vista": "Bangu - Pres\u00eddio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008121010",
        "fields": {
            "linha": "22008121",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "812",
            "vista": "Carobinha - Bangu"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008121020",
        "fields": {
            "linha": "22008121",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "812 SN",
            "vista": "Carobinha - Bangu"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008131010",
        "fields": {
            "linha": "22008131",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "813",
            "vista": "Manguariba - Santa Cruz"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008141010",
        "fields": {
            "linha": "22008141",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "814",
            "vista": "Rio da Prata - Bangu"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008191010",
        "fields": {
            "linha": "22008191",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "819",
            "vista": "Jardim Bangu - Bangu"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008191020",
        "fields": {
            "linha": "22008191",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "819 SN",
            "vista": "Jardim Bangu - Bangu"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008211010",
        "fields": {
            "linha": "22008211",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "821",
            "vista": "Campo Grande - Corcundinha"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008211020",
        "fields": {
            "linha": "22008211",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "821 SN",
            "vista": "Campo Grande - Corcundinha"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008221010",
        "fields": {
            "linha": "22008221",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "822",
            "vista": "Campo Grande - Corcundinha"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008241010",
        "fields": {
            "linha": "22008241",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "824",
            "vista": "Santa Maria (Vila Nova) - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008251010",
        "fields": {
            "linha": "22008251",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "825",
            "vista": "Campo Grande - Jesu\u00edtas"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008261010",
        "fields": {
            "linha": "22008261",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "826",
            "vista": "Carobinha - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008281010",
        "fields": {
            "linha": "22008281",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "828",
            "vista": "S\u00e3o Jorge - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008301010",
        "fields": {
            "linha": "22008301",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "830",
            "vista": "Pedregoso - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008301020",
        "fields": {
            "linha": "22008301",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "830 SN",
            "vista": "Pedregoso - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008331010",
        "fields": {
            "linha": "22008331",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "833",
            "vista": "Conjunto Manguariba - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008341010",
        "fields": {
            "linha": "22008341",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "834",
            "vista": "Alhambra - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008351010",
        "fields": {
            "linha": "22008351",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "835",
            "vista": "Largo do Correia - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008361010",
        "fields": {
            "linha": "22008361",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "836",
            "vista": "Caboclos - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008371010",
        "fields": {
            "linha": "22008371",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "837",
            "vista": "Conjunto da Marinha - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008381010",
        "fields": {
            "linha": "22008381",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "838",
            "vista": "Jardim Maravilha - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008381040",
        "fields": {
            "linha": "22008381",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "838 SP",
            "vista": "Jardim Maravilha - Magar\u00e7a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008391010",
        "fields": {
            "linha": "22008391",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "839",
            "vista": "Cesar\u00e3o - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008401010",
        "fields": {
            "linha": "22008401",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "840",
            "vista": "S\u00e3o Fernando - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008411010",
        "fields": {
            "linha": "22008411",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "841",
            "vista": "Vilar Carioca - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008411040",
        "fields": {
            "linha": "22008411",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "841 SP",
            "vista": "Salim - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008421010",
        "fields": {
            "linha": "22008421",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "842",
            "vista": "Paci\u00eancia - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008431010",
        "fields": {
            "linha": "22008431",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "843",
            "vista": "Boa Esperan\u00e7a - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008431030",
        "fields": {
            "linha": "22008431",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "843 SV",
            "vista": "Boa Esperan\u00e7a - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008451010",
        "fields": {
            "linha": "22008451",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "845",
            "vista": "Cantagalo - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008461010",
        "fields": {
            "linha": "22008461",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "846",
            "vista": "Rio da Prata - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008461020",
        "fields": {
            "linha": "22008461",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "846 SN",
            "vista": "Rio da Prata - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008471010",
        "fields": {
            "linha": "22008471",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "847",
            "vista": "Rio da Prata - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008471060",
        "fields": {
            "linha": "22008471",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "847 SE",
            "vista": "Rio da Prata - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008481010",
        "fields": {
            "linha": "22008481",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "848",
            "vista": "Bairro Monte Santo - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008491010",
        "fields": {
            "linha": "22008491",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "849",
            "vista": "Base A\u00e9rea de Santa Cruz - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008501010",
        "fields": {
            "linha": "22008501",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "850",
            "vista": "Mendanha - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008501040",
        "fields": {
            "linha": "22008501",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "850 SP",
            "vista": "S\u00e3o Geraldo - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008511010",
        "fields": {
            "linha": "22008511",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "851",
            "vista": "Campo Grande - Escola Amazonas"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008521010",
        "fields": {
            "linha": "22008521",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "852",
            "vista": "Campo Grande - Pedra de Guaratiba"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008531010",
        "fields": {
            "linha": "22008531",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "853",
            "vista": "Vila Kennedy - Esta\u00e7\u00e3o BRT Mato Alto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008531020",
        "fields": {
            "linha": "22008531",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "853 SN",
            "vista": "Vila Kennedy - Esta\u00e7\u00e3o BRT Mato Alto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008531030",
        "fields": {
            "linha": "22008531",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "853 SV",
            "vista": "Vila Kennedy - Esta\u00e7\u00e3o BRT Mato Alto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008541010",
        "fields": {
            "linha": "22008541",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "854",
            "vista": "Campo Grande - Esta\u00e7\u00e3o Ilha de Guaratiba"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008541041",
        "fields": {
            "linha": "22008541",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "854 SPA",
            "vista": "Campo Grande - Esta\u00e7\u00e3o BRT Mato Alto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008541042",
        "fields": {
            "linha": "22008541",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "854 SPB",
            "vista": "Mato Alto - Esta\u00e7\u00e3o Ilha de Guaratiba"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008551010",
        "fields": {
            "linha": "22008551",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "855",
            "vista": "Bangu - Magar\u00e7a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008551020",
        "fields": {
            "linha": "22008551",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "855 SN",
            "vista": "Bangu - Magar\u00e7a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008581010",
        "fields": {
            "linha": "22008581",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "858",
            "vista": "S\u00e3o Fernando - Paci\u00eancia"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008581020",
        "fields": {
            "linha": "22008581",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "858 SN",
            "vista": "S\u00e3o Fernando - Paci\u00eancia"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008641010",
        "fields": {
            "linha": "22008641",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "864",
            "vista": "Bangu - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008661010",
        "fields": {
            "linha": "22008661",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "866",
            "vista": "Campo Grande - Pedra de Guaratiba"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008661030",
        "fields": {
            "linha": "22008661",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "866 SV",
            "vista": "Cinco Marias - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008671010",
        "fields": {
            "linha": "22008671",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "867",
            "vista": "Barra de Guaratiba - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008671020",
        "fields": {
            "linha": "22008671",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "867 SN",
            "vista": "Barra de Guaratiba - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008671060",
        "fields": {
            "linha": "22008671",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "867 SE",
            "vista": "Barra de Guaratiba - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008681010",
        "fields": {
            "linha": "22008681",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "868",
            "vista": "Uruc\u00e2nia - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008691010",
        "fields": {
            "linha": "22008691",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "869",
            "vista": "Santa Margarida - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008701010",
        "fields": {
            "linha": "22008701",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "870",
            "vista": "Sepetiba - Santa Cruz"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008701020",
        "fields": {
            "linha": "22008701",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "870 SN",
            "vista": "Sepetiba - Santa Cruz"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008701030",
        "fields": {
            "linha": "22008701",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "870 SV",
            "vista": "Sepetiba - Santa Cruz"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008711010",
        "fields": {
            "linha": "22008711",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "871",
            "vista": "Sepetiba - Esta\u00e7\u00e3o Cesar\u00e3o III"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008721010",
        "fields": {
            "linha": "22008721",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "872",
            "vista": "Sepetiba - Esta\u00e7\u00e3o Cesar\u00e3o III"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008731010",
        "fields": {
            "linha": "22008731",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "873",
            "vista": "Paci\u00eancia - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008731020",
        "fields": {
            "linha": "22008731",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "873 SN",
            "vista": "Paci\u00eancia - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008741010",
        "fields": {
            "linha": "22008741",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "874",
            "vista": "Marambaia - Esta\u00e7\u00e3o Ilha de Guaratiba"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008791010",
        "fields": {
            "linha": "22008791",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "879",
            "vista": "Campo Grande - Magar\u00e7a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008831010",
        "fields": {
            "linha": "22008831",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "883",
            "vista": "Bangu - Esta\u00e7\u00e3o Mato Alto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008831020",
        "fields": {
            "linha": "22008831",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "883 SN",
            "vista": "Bangu - Esta\u00e7\u00e3o Mato Alto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008841010",
        "fields": {
            "linha": "22008841",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "884",
            "vista": "Sepetiba - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008841020",
        "fields": {
            "linha": "22008841",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "884 SN",
            "vista": "Sepetiba - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008841040",
        "fields": {
            "linha": "22008841",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "884 SP",
            "vista": "Sepetiba - Magar\u00e7a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008851010",
        "fields": {
            "linha": "22008851",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "885",
            "vista": "Piraqu\u00ea - Santa Cruz"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008911010",
        "fields": {
            "linha": "22008911",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "891",
            "vista": "Sepetiba - Mato Alto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008911020",
        "fields": {
            "linha": "22008911",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "891 SN",
            "vista": "Sepetiba - Mato Alto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008921010",
        "fields": {
            "linha": "22008921",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "892",
            "vista": "S\u00e3o Benedito - Santa Cruz"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008931010",
        "fields": {
            "linha": "22008931",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "893",
            "vista": "Jardim Palmares - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008931020",
        "fields": {
            "linha": "22008931",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "893 SN",
            "vista": "Jardim Palmares - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008951010",
        "fields": {
            "linha": "22008951",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "895",
            "vista": "Serrinha - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008961010",
        "fields": {
            "linha": "22008961",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "896",
            "vista": "Pingo d'\u00c1gua - Esta\u00e7\u00e3o Mato Alto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008961020",
        "fields": {
            "linha": "22008961",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "896 SN",
            "vista": "Pingo d'\u00c1gua - Esta\u00e7\u00e3o Mato Alto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008971010",
        "fields": {
            "linha": "22008971",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "897",
            "vista": "Paci\u00eancia - Pingo d\u00e1gua"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008971020",
        "fields": {
            "linha": "22008971",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "897 SN",
            "vista": "Paci\u00eancia - Pingo d\u00e1gua"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008981010",
        "fields": {
            "linha": "22008981",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "898",
            "vista": "Sepetiba - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22008981020",
        "fields": {
            "linha": "22008981",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "898 SN",
            "vista": "Sepetiba - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009181010",
        "fields": {
            "linha": "22009181",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "918",
            "vista": "Bangu - Iraj\u00e1"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009181020",
        "fields": {
            "linha": "22009181",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "918 SN",
            "vista": "Bangu - Iraj\u00e1"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009231010",
        "fields": {
            "linha": "22009231",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "923",
            "vista": "Jardim Violeta - IAPI da Penha"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009261010",
        "fields": {
            "linha": "22009261",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "926",
            "vista": "Senador Camar\u00e1 - Penha"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009331010",
        "fields": {
            "linha": "22009331",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "933",
            "vista": "Catiri - Cidade Universit\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009361010",
        "fields": {
            "linha": "22009361",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "936",
            "vista": "Campo Grande - Cidade Universit\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22000299010",
        "fields": {
            "linha": "22000299",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "LECD29",
            "vista": "Vasconcelos - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22000061010",
        "fields": {
            "linha": "22000061",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "006",
            "vista": "Silvestre - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22000061020",
        "fields": {
            "linha": "22000061",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "006 SN",
            "vista": "Silvestre - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22000071010",
        "fields": {
            "linha": "22000071",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "007",
            "vista": "Silvestre - Central"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22000101010",
        "fields": {
            "linha": "22000101",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "010",
            "vista": "Bairro de F\u00e1tima - Central"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22000111010",
        "fields": {
            "linha": "22000111",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "011",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Castelo (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22000111020",
        "fields": {
            "linha": "22000111",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "011 SN",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Castelo (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22000141010",
        "fields": {
            "linha": "22000141",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "014",
            "vista": "Paula Matos - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001001010",
        "fields": {
            "linha": "22001001",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "100",
            "vista": "General Os\u00f3rio - Central"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001021010",
        "fields": {
            "linha": "22001021",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "102",
            "vista": "Jardim de Alah - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001021020",
        "fields": {
            "linha": "22001021",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "102 SN",
            "vista": "Jardim de Alah - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001041010",
        "fields": {
            "linha": "22001041",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "104",
            "vista": "S\u00e3o Conrado - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001041020",
        "fields": {
            "linha": "22001041",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "104 SN",
            "vista": "S\u00e3o Conrado - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001051010",
        "fields": {
            "linha": "22001051",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "105",
            "vista": "Alto G\u00e1vea - Central"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001061010",
        "fields": {
            "linha": "22001061",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "106",
            "vista": "Central - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001071010",
        "fields": {
            "linha": "22001071",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "107",
            "vista": "Central - Urca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001081010",
        "fields": {
            "linha": "22001081",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "108",
            "vista": "Jardim de Alah - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001081020",
        "fields": {
            "linha": "22001081",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "108 SN",
            "vista": "Jardim de Alah - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001101010",
        "fields": {
            "linha": "22001101",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "110",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Jardim de Alah"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001101020",
        "fields": {
            "linha": "22001101",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "110 SN",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Jardim de Alah"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001111010",
        "fields": {
            "linha": "22001111",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "111",
            "vista": "Central - Jardim de Alah"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001121010",
        "fields": {
            "linha": "22001121",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "112",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Alto G\u00e1vea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001171010",
        "fields": {
            "linha": "22001171",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "117",
            "vista": "Central - Cosme Velho"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001181010",
        "fields": {
            "linha": "22001181",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "118",
            "vista": "Cosme Velho - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001331010",
        "fields": {
            "linha": "22001331",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "133",
            "vista": "Largo do Machado - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001331020",
        "fields": {
            "linha": "22001331",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "133 SN",
            "vista": "Largo do Machado - Rodovi\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001341010",
        "fields": {
            "linha": "22001341",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "134",
            "vista": "Rio Comprido - Largo do Machado"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001811010",
        "fields": {
            "linha": "22001811",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "181",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - S\u00e3o Conrado"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002011010",
        "fields": {
            "linha": "22002011",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "201",
            "vista": "Santa Alexandrina - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002011020",
        "fields": {
            "linha": "22002011",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "201 SN",
            "vista": "Santa Alexandrina - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23020151010",
        "fields": {
            "linha": "23020151",
            "agency": "22002",
            "mode": 23,
            "short_name": "2015",
            "vista": "Castelo - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23020161010",
        "fields": {
            "linha": "23020161",
            "agency": "22002",
            "mode": 23,
            "short_name": "2016",
            "vista": "General Os\u00f3rio - RIOgale\u00e3o"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23020171010",
        "fields": {
            "linha": "23020171",
            "agency": "22002",
            "mode": 23,
            "short_name": "2017",
            "vista": "Rodovi\u00e1ria - Leblon (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002021010",
        "fields": {
            "linha": "22002021",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "202",
            "vista": "Rio Comprido - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002031010",
        "fields": {
            "linha": "22002031",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "203",
            "vista": "Rio Comprido - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002091010",
        "fields": {
            "linha": "22002091",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "209",
            "vista": "Est\u00e1cio - Caju"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002101010",
        "fields": {
            "linha": "22002101",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "210",
            "vista": "Caju - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002101020",
        "fields": {
            "linha": "22002101",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "210 SN",
            "vista": "Caju - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002131010",
        "fields": {
            "linha": "22002131",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "213",
            "vista": "Muda - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002171010",
        "fields": {
            "linha": "22002171",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "217",
            "vista": "Andara\u00ed - Carioca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002181010",
        "fields": {
            "linha": "22002181",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "218",
            "vista": "Vila Isabel - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002201010",
        "fields": {
            "linha": "22002201",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "220",
            "vista": "Usina - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002221010",
        "fields": {
            "linha": "22002221",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "222",
            "vista": "Vila Isabel - Pra\u00e7a Mau\u00e1"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002261010",
        "fields": {
            "linha": "22002261",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "226",
            "vista": "Graja\u00fa - Carioca"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002291010",
        "fields": {
            "linha": "22002291",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "229",
            "vista": "Usina - Castelo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002751010",
        "fields": {
            "linha": "22002751",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "275",
            "vista": "M\u00e9ier - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22002751020",
        "fields": {
            "linha": "22002751",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "275 SN",
            "vista": "M\u00e9ier - Candel\u00e1ria"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004091010",
        "fields": {
            "linha": "22004091",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "409",
            "vista": "Saens Pe\u00f1a - Horto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004091020",
        "fields": {
            "linha": "22004091",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "409 SN",
            "vista": "Saens Pe\u00f1a - Horto"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004121010",
        "fields": {
            "linha": "22004121",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "412",
            "vista": "Saens Pe\u00f1a - G\u00e1vea (via Lapa)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004151010",
        "fields": {
            "linha": "22004151",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "415",
            "vista": "Usina - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004151020",
        "fields": {
            "linha": "22004151",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "415 SN",
            "vista": "Usina - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004221010",
        "fields": {
            "linha": "22004221",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "422",
            "vista": "Graja\u00fa - Cosme Velho"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004221020",
        "fields": {
            "linha": "22004221",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "422 SN",
            "vista": "Graja\u00fa - Cosme Velho"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004261010",
        "fields": {
            "linha": "22004261",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "426",
            "vista": "Usina - Jardim de Alah"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004261020",
        "fields": {
            "linha": "22004261",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "426 SN",
            "vista": "Usina - Jardim de Alah"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004321010",
        "fields": {
            "linha": "22004321",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "432",
            "vista": "Vila Isabel - G\u00e1vea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004321020",
        "fields": {
            "linha": "22004321",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "432 SN",
            "vista": "Vila Isabel - G\u00e1vea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004331010",
        "fields": {
            "linha": "22004331",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "433",
            "vista": "Vila Isabel - Prado J\u00fanior"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004341010",
        "fields": {
            "linha": "22004341",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "434",
            "vista": "Graja\u00fa - Siqueira Campos"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004351010",
        "fields": {
            "linha": "22004351",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "435",
            "vista": "Graja\u00fa - G\u00e1vea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004361010",
        "fields": {
            "linha": "22004361",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "436",
            "vista": "Graja\u00fa - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004401010",
        "fields": {
            "linha": "22004401",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "440",
            "vista": "Caju - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004411010",
        "fields": {
            "linha": "22004411",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "441",
            "vista": "Caju - Siqueira Campos"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004421010",
        "fields": {
            "linha": "22004421",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "442",
            "vista": "Mar\u00e9 - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004431010",
        "fields": {
            "linha": "22004431",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "443",
            "vista": "Mar\u00e9 - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004441010",
        "fields": {
            "linha": "22004441",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "444",
            "vista": "Mar\u00e9 - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004451010",
        "fields": {
            "linha": "22004451",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "445",
            "vista": "Morro do Alem\u00e3o - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004481010",
        "fields": {
            "linha": "22004481",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "448",
            "vista": "Maraca\u00ed - S\u00e3o Conrado"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004601010",
        "fields": {
            "linha": "22004601",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "460",
            "vista": "S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004611010",
        "fields": {
            "linha": "22004611",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "461",
            "vista": "S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Ipanema"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004621010",
        "fields": {
            "linha": "22004621",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "462",
            "vista": "S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004631010",
        "fields": {
            "linha": "22004631",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "463",
            "vista": "S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004641010",
        "fields": {
            "linha": "22004641",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "464",
            "vista": "Maracan\u00e3 - Siqueira Campos"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004711010",
        "fields": {
            "linha": "22004711",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "471",
            "vista": "Triagem - Siqueira Campos"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004721010",
        "fields": {
            "linha": "22004721",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "472",
            "vista": "Triagem - Leme"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004721020",
        "fields": {
            "linha": "22004721",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "472 SN",
            "vista": "Triagem - Leme"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004731010",
        "fields": {
            "linha": "22004731",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "473",
            "vista": "S\u00e3o Janu\u00e1rio - Lido"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004741010",
        "fields": {
            "linha": "22004741",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "474",
            "vista": "Jacar\u00e9 - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004741020",
        "fields": {
            "linha": "22004741",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "474 SN",
            "vista": "Jacar\u00e9 - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004741030",
        "fields": {
            "linha": "22004741",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "474 SV",
            "vista": "Jacar\u00e9 - Copacabana"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004761010",
        "fields": {
            "linha": "22004761",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "476",
            "vista": "M\u00e9ier - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005031010",
        "fields": {
            "linha": "22005031",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "503",
            "vista": "Leblon - G\u00e1vea"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005071010",
        "fields": {
            "linha": "22005071",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "507",
            "vista": "Silvestre - Largo do Machado"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005131010",
        "fields": {
            "linha": "22005131",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "513",
            "vista": "Urca - Fonte da Saudade"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005131040",
        "fields": {
            "linha": "22005131",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "513 SP",
            "vista": "Urca - Botafogo"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005171010",
        "fields": {
            "linha": "22005171",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "517",
            "vista": "G\u00e1vea (PUC) - Passeio (via Rua Fonte da Saudade) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005171020",
        "fields": {
            "linha": "22005171",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "517 SN",
            "vista": "G\u00e1vea (PUC) - Passeio (via Rua Fonte da Saudade) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005371010",
        "fields": {
            "linha": "22005371",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "537",
            "vista": "G\u00e1vea (PUC), - Rocinha"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005381010",
        "fields": {
            "linha": "22005381",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "538",
            "vista": "Rocinha - Leme (via Rua Jardim Bot\u00e2nico) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005381020",
        "fields": {
            "linha": "22005381",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "538 SN",
            "vista": "Rocinha - Leme"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005391010",
        "fields": {
            "linha": "22005391",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "539",
            "vista": "Rocinha - Leme"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005391020",
        "fields": {
            "linha": "22005391",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "539 SN",
            "vista": "Rocinha - Leme"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005481010",
        "fields": {
            "linha": "22005481",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "548",
            "vista": "Metr\u00f4 Botafogo - Alvorada (via Avenida das Am\u00e9ricas) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005511010",
        "fields": {
            "linha": "22005511",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "551",
            "vista": "Rio Sul - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005521010",
        "fields": {
            "linha": "22005521",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "552",
            "vista": "Rio Sul - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005521020",
        "fields": {
            "linha": "22005521",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "552 SN",
            "vista": "Rio Sul - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005531010",
        "fields": {
            "linha": "22005531",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "553",
            "vista": "Rio Sul - Recreio (via Autoestrada Lagoa-Barra e Avenida das Am\u00e9ricas)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005531020",
        "fields": {
            "linha": "22005531",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "553 SN",
            "vista": "Rio Sul - Recreio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005531040",
        "fields": {
            "linha": "22005531",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "553 SP",
            "vista": "Rio Sul - Barra Sul"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005541010",
        "fields": {
            "linha": "22005541",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "554",
            "vista": "Rio Sul - Piabas"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005581010",
        "fields": {
            "linha": "22005581",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "558",
            "vista": "Copacabana - Cidade de Deus"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005801010",
        "fields": {
            "linha": "22005801",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "580",
            "vista": "Cosme Velho - Largo do Machado"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005801040",
        "fields": {
            "linha": "22005801",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "580 SP",
            "vista": "Laranjeiras - Largo do Machado"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005831010",
        "fields": {
            "linha": "22005831",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "583",
            "vista": "Cosme Velho - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005831020",
        "fields": {
            "linha": "22005831",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "583 SN",
            "vista": "Cosme Velho - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005841010",
        "fields": {
            "linha": "22005841",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "584",
            "vista": "Cosme Velho - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22005841020",
        "fields": {
            "linha": "22005841",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "584 SN",
            "vista": "Cosme Velho - Leblon"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006031010",
        "fields": {
            "linha": "22006031",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "603",
            "vista": "Usina - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006051010",
        "fields": {
            "linha": "22006051",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "605",
            "vista": "S\u00e3o Francisco Xavier - Vila Isabel"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006081010",
        "fields": {
            "linha": "22006081",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "608",
            "vista": "Graja\u00fa - Saens Pe\u00f1a"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22006261010",
        "fields": {
            "linha": "22006261",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "626",
            "vista": "Saens Pe\u00f1a - Muda"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22000026010",
        "fields": {
            "linha": "22000026",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "SE002",
            "vista": "Vidigal - Jardim de Alah"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "300703D1010",
        "fields": {
            "linha": "300703D1",
            "agency": "30001",
            "mode": 30,
            "short_name": "703D",
            "vista": "Santa Rosa - Vila Isabel (via Ponte Rio-Niter\u00f3i)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "300423A1010",
        "fields": {
            "linha": "300423A1",
            "agency": "30001",
            "mode": 30,
            "short_name": "423A",
            "vista": "S\u00e3o Gon\u00e7alo - Vila Isabel (via Ponte Rio-Niter\u00f3i)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "300428A1010",
        "fields": {
            "linha": "300428A1",
            "agency": "30001",
            "mode": 30,
            "short_name": "428A",
            "vista": "S\u00e3o Gon\u00e7alo - Vila Isabel (via Ponte Rio-Niter\u00f3i)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "300134B1010",
        "fields": {
            "linha": "300134B1",
            "agency": "30001",
            "mode": 30,
            "short_name": "134B",
            "vista": "Nova Igua\u00e7u - Vila Isabel"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "300488L1010",
        "fields": {
            "linha": "300488L1",
            "agency": "30001",
            "mode": 30,
            "short_name": "488L",
            "vista": "Duque de Caxias - Usina"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004981010",
        "fields": {
            "linha": "22004981",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "498",
            "vista": "Circular da Penha - Largo do Machado"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004981040",
        "fields": {
            "linha": "22004981",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "498 SP",
            "vista": "Penha (IAPI) - Largo do Machado"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004981030",
        "fields": {
            "linha": "22004981",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "498 SV",
            "vista": "Circular da Penha - Largo do Machado"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000101130",
        "fields": {
            "linha": "20000101",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "10 ",
            "vista": "Santa Cruz - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000111110",
        "fields": {
            "linha": "20000111",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "11 ",
            "vista": "Santa Cruz - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000121130",
        "fields": {
            "linha": "20000121",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "12 ",
            "vista": "Pingo d'\u00c1gua - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000131130",
        "fields": {
            "linha": "20000131",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "13 ",
            "vista": "Mato Alto - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000141140",
        "fields": {
            "linha": "20000141",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "14 ",
            "vista": "Campo Grande - Salvador Allende"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000181130",
        "fields": {
            "linha": "20000181",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "18 ",
            "vista": "Recreio Shopping - Jardim Oce\u00e2nico"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000191130",
        "fields": {
            "linha": "20000191",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "19 ",
            "vista": "Pingo d'\u00c1gua - Salvador Allende"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000201130",
        "fields": {
            "linha": "20000201",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "20 ",
            "vista": "Santa Cruz - Salvador Allende"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000221110",
        "fields": {
            "linha": "20000221",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "22 ",
            "vista": "Terminal Alvorada - Jardim Oce\u00e2nico"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000251111",
        "fields": {
            "linha": "20000251",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "25 A",
            "vista": "Mato Alto - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000339110",
        "fields": {
            "linha": "20000339",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "33",
            "vista": "Campo Grande - Santa Cruz"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000501110",
        "fields": {
            "linha": "20000501",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "50 ",
            "vista": "Jardim Oce\u00e2nico - Terminal Centro Ol\u00edmpico"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000511110",
        "fields": {
            "linha": "20000511",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "51 ",
            "vista": "Vila Militar - Terminal Recreio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000511111",
        "fields": {
            "linha": "20000511",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "51 A",
            "vista": "Vila Militar - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000531131",
        "fields": {
            "linha": "20000531",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "53 A",
            "vista": "Terminal Sulacap - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000381110",
        "fields": {
            "linha": "20000381",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "38 ",
            "vista": "Gale\u00e3o - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000311140",
        "fields": {
            "linha": "20000311",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "31 ",
            "vista": "Vicente de Carvalho - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000411130",
        "fields": {
            "linha": "20000411",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "41 ",
            "vista": "Terminal Madureira - Terminal Recreio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000461130",
        "fields": {
            "linha": "20000461",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "46 ",
            "vista": "Penha - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000351111",
        "fields": {
            "linha": "20000351",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "35 A",
            "vista": "Terminal Madureira - Jardim Oce\u00e2nico"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000401131",
        "fields": {
            "linha": "20000401",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "40 A",
            "vista": "Terminal Madureira - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000421111",
        "fields": {
            "linha": "20000421",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "42 A",
            "vista": "Gale\u00e3o - Madureira Manaceia"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "23000011010",
        "fields": {
            "linha": "23000011",
            "agency": "22002",
            "mode": 23,
            "short_name": "01",
            "vista": "Pra\u00e7a General Os\u00f3rio - Pra\u00e7a Mau\u00e1"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003351010",
        "fields": {
            "linha": "22003351",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "335",
            "vista": "Cordovil - Tiradentes (via Br\u00e1s de Pina) (R\u00e1pido - Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003351030",
        "fields": {
            "linha": "22003351",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "335 SV",
            "vista": "Cordovil - Tiradentes (R\u00e1pido - Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003351040",
        "fields": {
            "linha": "22003351",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "335 SP",
            "vista": "Br\u00e1s de Pina - Pra\u00e7a Tiradentes (R\u00e1pido)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004851010",
        "fields": {
            "linha": "22004851",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "485",
            "vista": "Penha - General Os\u00f3rio (via Cidade Universit\u00e1ria)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003861020",
        "fields": {
            "linha": "22003861",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "386 SN",
            "vista": "Anchieta - Passeio (via Mari\u00f3polis)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22001071020",
        "fields": {
            "linha": "22001071",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "107 SN",
            "vista": "Central - Urca (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "5000NIT1010",
        "fields": {
            "linha": "5000NIT1",
            "agency": "50001",
            "mode": 50,
            "short_name": "NIT",
            "vista": "Arariboia - Pra\u00e7a XV"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000151110",
        "fields": {
            "linha": "20000151",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "15",
            "vista": "Pingo d'\u00c1gua - Recreio Shopping (Parador)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000351110",
        "fields": {
            "linha": "20000351",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "35",
            "vista": "Madureira - Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000531112",
        "fields": {
            "linha": "20000531",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "53 B",
            "vista": "Sulacap - Jardim Oce\u00e2nico (Parador)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22003941010",
        "fields": {
            "linha": "22003941",
            "agency": "22005",
            "mode": 22,
            "short_name": "394",
            "vista": "Vila Kennedy - Tiradentes"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000141130",
        "fields": {
            "linha": "20000141",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "14",
            "vista": "Santa Eug\u00eania (Paci\u00eancia) - Salvador Allende (Expresso)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000171110",
        "fields": {
            "linha": "20000171",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "17",
            "vista": "Santa Cruz - Campo Grande"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22000016010",
        "fields": {
            "linha": "22000016",
            "agency": "20001",
            "mode": 22,
            "short_name": "SE01",
            "vista": "Santa Cruz - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20CGPdA1990",
        "fields": {
            "linha": "20CGPdA1",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "CGPdA",
            "vista": "Campo Grande - Pingo d'\u00c1gua (via Sepetiba)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000211110",
        "fields": {
            "linha": "20000211",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "21",
            "vista": "Notre Dame - Jardim Oce\u00e2nico"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000271130",
        "fields": {
            "linha": "20000271",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "27",
            "vista": "Mato Alto - Terminal Recreio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000471130",
        "fields": {
            "linha": "20000471",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "47",
            "vista": "Tanque - Jardim Oce\u00e2nico"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000361130",
        "fields": {
            "linha": "20000361",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "BRT 36",
            "vista": "Fund\u00e3o \u0097 Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000301140",
        "fields": {
            "linha": "20000301",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "BRT 30",
            "vista": "Gale\u00e3o \u0097 Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000601110",
        "fields": {
            "linha": "20000601",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "60",
            "vista": "Deodoro - Gentileza"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000611130",
        "fields": {
            "linha": "20000611",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "BRT 61",
            "vista": "Deodoro \u0097 Gentileza"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000701110",
        "fields": {
            "linha": "20000701",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "BRT 70",
            "vista": "Parada de Lucas \u0097 Gentileza"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000711130",
        "fields": {
            "linha": "20000711",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "BRT 71",
            "vista": "Parada de Lucas \u0097 Gentileza"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000801110",
        "fields": {
            "linha": "20000801",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "BRT 80",
            "vista": "Penha \u0097 Gentileza"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000901110",
        "fields": {
            "linha": "20000901",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "BRT 90",
            "vista": "Fund\u00e3o \u0097 Gentileza"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000911130",
        "fields": {
            "linha": "20000911",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "BRT 91",
            "vista": "Fund\u00e3o \u0097 Gentileza"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000421110",
        "fields": {
            "linha": "20000421",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "42",
            "vista": "Gale\u00e3o - Madureira Manaceia"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000531130",
        "fields": {
            "linha": "20000531",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "53",
            "vista": "Terminal Deodoro - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000401130",
        "fields": {
            "linha": "20000401",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "40",
            "vista": "Madureira - Terminal Alvorada"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000551110",
        "fields": {
            "linha": "20000551",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "55",
            "vista": "Terminal Deodoro - Terminal Recreio"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "20000621130",
        "fields": {
            "linha": "20000621",
            "agency": "20001",
            "mode": 20,
            "short_name": "62",
            "vista": "Deodoro - Gentileza"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22004161010",
        "fields": {
            "linha": "22004161",
            "agency": "22002",
            "mode": 22,
            "short_name": "416",
            "vista": "Saens Pe\u00f1a - Jardim Bot\u00e2nico (via T\u00fanel Rebou\u00e7as)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "22009171030",
        "fields": {
            "linha": "22009171",
            "agency": "22003",
            "mode": 22,
            "short_name": "917 SV",
            "vista": "Realengo - Bonsucesso (via Rua Marina)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051311010",
        "fields": {
            "linha": "40051311",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5131",
            "vista": "Malvinas \u0097 Bangu (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051321010",
        "fields": {
            "linha": "40051321",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5132",
            "vista": "Vila Alian\u00e7a \u0097 Bangu (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052011010",
        "fields": {
            "linha": "40052011",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5201",
            "vista": "Largo do ABC \u0097 Campo Grande (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052021010",
        "fields": {
            "linha": "40052021",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5202",
            "vista": "Morro do Cavado \u0097 Campo Grande (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052031010",
        "fields": {
            "linha": "40052031",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5203",
            "vista": "Areal \u0097 Campo Grande (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052041010",
        "fields": {
            "linha": "40052041",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5204",
            "vista": "Buranhem \u0097 Campo Grande (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052051010",
        "fields": {
            "linha": "40052051",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5205",
            "vista": "Caminho do C\u00e9u \u0097 Campo Grande (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052061010",
        "fields": {
            "linha": "40052061",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5206",
            "vista": "Conjunto Campinho \u0097 Campo Grande (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052071010",
        "fields": {
            "linha": "40052071",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5207",
            "vista": "Nova Cidade \u0097 Campo Grande (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052131010",
        "fields": {
            "linha": "40052131",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5213",
            "vista": "Carobinha \u0097 Campo Grande (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053011010",
        "fields": {
            "linha": "40053011",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5301",
            "vista": "Conjunto Habitacional 61 \u0097 Santa Cruz (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053021010",
        "fields": {
            "linha": "40053021",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5302",
            "vista": "Conjunto Jo\u00e3o XXIII \u0097 Santa Cruz (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053031010",
        "fields": {
            "linha": "40053031",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5303",
            "vista": "Conjunto Alvorada \u0097 Santa Cruz (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053041010",
        "fields": {
            "linha": "40053041",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5304",
            "vista": "Mi\u00e9cimo \u0097 Santa Cruz (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053061010",
        "fields": {
            "linha": "40053061",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5306",
            "vista": "Nova Sepetiba \u0097 Santa Cruz (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053071010",
        "fields": {
            "linha": "40053071",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5307",
            "vista": "Praia da Brisa \u0097 Santa Cruz (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053081010",
        "fields": {
            "linha": "40053081",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5308",
            "vista": "Sepetiba \u0097 Santa Cruz (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053091010",
        "fields": {
            "linha": "40053091",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5309",
            "vista": "Base A\u00e9rea de Santa Cruz \u0097 Santa Cruz (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053101010",
        "fields": {
            "linha": "40053101",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5310",
            "vista": "Santa Cruz \u0097 S\u00e3o Benedito (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053111010",
        "fields": {
            "linha": "40053111",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5311",
            "vista": "Uruc\u00e2nia \u0097 Santa Cruz (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053121010",
        "fields": {
            "linha": "40053121",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5312",
            "vista": "Estrada do Furado \u0097 Santa Cruz (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053131010",
        "fields": {
            "linha": "40053131",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5313",
            "vista": "Pa\u00e7uar\u00e9 \u0097 Santa Cruz (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053141010",
        "fields": {
            "linha": "40053141",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5314",
            "vista": "Jardim Cinco Marias \u0097 Pingo d\u00c1gua (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053151010",
        "fields": {
            "linha": "40053151",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5315",
            "vista": "Capoeira Grande \u0097 Pedra de Guaratiba (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053161010",
        "fields": {
            "linha": "40053161",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5316",
            "vista": "Macap\u00e1 \u0097 Lote 14 (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053171010",
        "fields": {
            "linha": "40053171",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5317",
            "vista": "Jesu\u00edtas \u0097 Santa Veridiana (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053181010",
        "fields": {
            "linha": "40053181",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5318",
            "vista": "Horto Florestal \u0097 Santa Cruz (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053191010",
        "fields": {
            "linha": "40053191",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5319",
            "vista": "Cesarinho \u0097 Zona Industrial (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053201010",
        "fields": {
            "linha": "40053201",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5320",
            "vista": "Vendas de Varanda \u0097 Paci\u00eancia (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053231010",
        "fields": {
            "linha": "40053231",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5323",
            "vista": "Cosmos \u0097 Santa Cruz (via Uruc\u00e2nia) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053241010",
        "fields": {
            "linha": "40053241",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5324",
            "vista": "Antares \u0097 Santa Cruz (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40031021010",
        "fields": {
            "linha": "40031021",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3102",
            "vista": "\u00c1gua Santa \u0097 Engenh\u00e3o (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40031041010",
        "fields": {
            "linha": "40031041",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3104",
            "vista": "Piedade \u0097 Engenheiro Leal (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40031051010",
        "fields": {
            "linha": "40031051",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3105",
            "vista": "Lins \u0097 Norte Shopping (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40031061010",
        "fields": {
            "linha": "40031061",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3106",
            "vista": "Higien\u00f3polis \u0097 Maria da Gra\u00e7a (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40031071010",
        "fields": {
            "linha": "40031071",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3107",
            "vista": "Triagem \u0097 Largo do Jacar\u00e9 (via Rocha) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032011010",
        "fields": {
            "linha": "40032011",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3201",
            "vista": "Vicente de Carvalho \u0097 IPASE (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032021010",
        "fields": {
            "linha": "40032021",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3202",
            "vista": "Cordovil \u0097 Br\u00e1s de Pina (via Rua Suru\u00ed) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032031010",
        "fields": {
            "linha": "40032031",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3203",
            "vista": "Cidade Alta \u0097 Br\u00e1s de Pina (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032041010",
        "fields": {
            "linha": "40032041",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3204",
            "vista": "Mercado S\u00e3o Sebasti\u00e3o \u0097 Penha Circular (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032051010",
        "fields": {
            "linha": "40032051",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3205",
            "vista": "Cordovil \u0097 Vicente de Carvalho (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032071010",
        "fields": {
            "linha": "40032071",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3207",
            "vista": "IAPI \u0097 Penha (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032111010",
        "fields": {
            "linha": "40032111",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3211",
            "vista": "Grota \u0097 Uranos (via Rua Doutor Noguchi) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032121010",
        "fields": {
            "linha": "40032121",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3212",
            "vista": "Darcy Vargas \u0097 Ramos (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032141010",
        "fields": {
            "linha": "40032141",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3214",
            "vista": "Banc\u00e1rios \u0097 Portuguesa (via Moner\u00f3) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032151010",
        "fields": {
            "linha": "40032151",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3215",
            "vista": "Itacolomi \u0097 Portuguesa (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032171010",
        "fields": {
            "linha": "40032171",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3217",
            "vista": "Tubiacanga \u0097 Portuguesa (via Moner\u00f3) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032181010",
        "fields": {
            "linha": "40032181",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3218",
            "vista": "Bananal \u0097 Tau\u00e1 (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032211010",
        "fields": {
            "linha": "40032211",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3221",
            "vista": "Ribeira \u0097 Cacuia (via Rua do Monjolo) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032221010",
        "fields": {
            "linha": "40032221",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3222",
            "vista": "Ribeira \u0097 Cocota (via Rua do Monjolo) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032231010",
        "fields": {
            "linha": "40032231",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3223",
            "vista": "Freguesia \u0097 Jardim Guanabara (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032261010",
        "fields": {
            "linha": "40032261",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3226",
            "vista": "Vig\u00e1rio Geral \u0097 Pavuna (via FICAP) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40033011010",
        "fields": {
            "linha": "40033011",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3301",
            "vista": "Chico Mendes \u0097 Largo da Pavuna (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40033031010",
        "fields": {
            "linha": "40033031",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3303",
            "vista": "Mari\u00f3polis \u0097 Anchieta (via Rua Javat\u00e1) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40033111010",
        "fields": {
            "linha": "40033111",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3311",
            "vista": "Turia\u00e7u \u0097 Col\u00e9gio (via Estrada do Sap\u00ea) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40033121010",
        "fields": {
            "linha": "40033121",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3312",
            "vista": "Marechal Hermes \u0097 Vila Valqueire (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40033131010",
        "fields": {
            "linha": "40033131",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3313",
            "vista": "Osvaldo Cruz \u0097 Vila Valqueire (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040011010",
        "fields": {
            "linha": "40040011",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4001",
            "vista": "Sert\u00e3o \u0097 Freguesia (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040051010",
        "fields": {
            "linha": "40040051",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4005",
            "vista": "Boi\u00fana \u0097 Taquara (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040061010",
        "fields": {
            "linha": "40040061",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4006",
            "vista": "Jord\u00e3o \u0097 Taquara (via Pra\u00e7a Jauru) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040071010",
        "fields": {
            "linha": "40040071",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4007",
            "vista": "Jord\u00e3o \u0097 Taquara (via Rua Atininga) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040081010",
        "fields": {
            "linha": "40040081",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4008",
            "vista": "Hospital Santa Maria \u0097 Taquara (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040091010",
        "fields": {
            "linha": "40040091",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4009",
            "vista": "Estrada da Liga\u00e7\u00e3o \u0097 Taquara (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040101010",
        "fields": {
            "linha": "40040101",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4010",
            "vista": "Teixeira \u0097 Taquara (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040111010",
        "fields": {
            "linha": "40040111",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4011",
            "vista": "Pau da Fome \u0097 Taquara (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040121010",
        "fields": {
            "linha": "40040121",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4012",
            "vista": "Largo da Taquara \u0097 Santa Efig\u00eania (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040131010",
        "fields": {
            "linha": "40040131",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4013",
            "vista": "Cidade de Deus \u0097 Largo da Taquara (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040151010",
        "fields": {
            "linha": "40040151",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4015",
            "vista": "Gard\u00eania Azul \u0097 Freguesia (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040161010",
        "fields": {
            "linha": "40040161",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4016",
            "vista": "Gard\u00eania Azul \u0097 Pechincha (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051011010",
        "fields": {
            "linha": "40051011",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5101",
            "vista": "Boiobi \u0097 Bangu (Sentido Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051021010",
        "fields": {
            "linha": "40051021",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5102",
            "vista": "Boiobi \u0097 Bangu (Sentido Anti-Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051061010",
        "fields": {
            "linha": "40051061",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5106",
            "vista": "Jardim Violeta \u0097 Deodoro (via Realengo) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051071010",
        "fields": {
            "linha": "40051071",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5107",
            "vista": "Morada do Vale \u0097 Bangu (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051081010",
        "fields": {
            "linha": "40051081",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5108",
            "vista": "Viegas \u0097 Realengo (Sentido Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051101010",
        "fields": {
            "linha": "40051101",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5110",
            "vista": "Senador Camar\u00e1 \u0097 Bangu (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051111010",
        "fields": {
            "linha": "40051111",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5111",
            "vista": "Barata \u0097 Bangu (Sentido Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051121010",
        "fields": {
            "linha": "40051121",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5112",
            "vista": "Barata \u0097 Bangu (Sentido Anti-Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051131010",
        "fields": {
            "linha": "40051131",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5113",
            "vista": "Bo\u00e1ria \u0097 Bangu (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051161010",
        "fields": {
            "linha": "40051161",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5116",
            "vista": "Mallet \u0097 Bangu (via Realengo) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051171010",
        "fields": {
            "linha": "40051171",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5117",
            "vista": "Sand\u00e1 \u0097 Sulacap (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051201010",
        "fields": {
            "linha": "40051201",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5120",
            "vista": "Coqueiros \u0097 Bangu (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051211010",
        "fields": {
            "linha": "40051211",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5121",
            "vista": "Pres\u00eddio \u0097 Bangu (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051221010",
        "fields": {
            "linha": "40051221",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5122",
            "vista": "Pres\u00eddio \u0097 Marechal Hermes (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051231010",
        "fields": {
            "linha": "40051231",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5123",
            "vista": "Sant\u00edssimo \u0097 Magalh\u00e3es Bastos (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051241010",
        "fields": {
            "linha": "40051241",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5124",
            "vista": "Sant\u00edssimo \u0097 Ricardo de Albuquerque (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051251010",
        "fields": {
            "linha": "40051251",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5125",
            "vista": "Bangu \u0097 Mallet (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051261010",
        "fields": {
            "linha": "40051261",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5126",
            "vista": "Batan \u0097 Bangu (Sentido Anti-Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051271010",
        "fields": {
            "linha": "40051271",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5127",
            "vista": "Batan \u0097 Bangu (Sentido Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051281010",
        "fields": {
            "linha": "40051281",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5128",
            "vista": "Catiri \u0097 Bangu (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051291010",
        "fields": {
            "linha": "40051291",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5129",
            "vista": "Jardim Bangu \u0097 Bangu (via Padre Miguel) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040181010",
        "fields": {
            "linha": "40040181",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4018",
            "vista": "Estrada do Sacarr\u00e3o \u0097 Recreio dos Bandeirantes (via Estrada Vereador Alceu de Carvalho) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040171010",
        "fields": {
            "linha": "40040171",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4017",
            "vista": "Estrada do Pacu\u00ed \u0097 Recreio dos Bandeirantes (via Estrada Vereador Alceu de Carvalho) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051151010",
        "fields": {
            "linha": "40051151",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5115",
            "vista": "Jardim Novo \u0097 Bangu (via Estrada da \u00c1gua Branca) (Sentido Anti-Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051191010",
        "fields": {
            "linha": "40051191",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5119",
            "vista": "Sulacap \u0097 Bangu (via Estrada da \u00c1gua Branca) (Sentido Anti-Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032091010",
        "fields": {
            "linha": "40032091",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3209",
            "vista": "Vila dos Pinheiros \u0097 Bonsucesso (via Hospital Geral de Bonsucesso) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040021010",
        "fields": {
            "linha": "40040021",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4002",
            "vista": "Taquara (Merck) \u0097 Center Shopping (via Rua Retiro dos Artistas) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40031081010",
        "fields": {
            "linha": "40031081",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3108",
            "vista": "Fazenda da Bica \u0097 Engenho de Dentro (via Rua Nerval de Gouv\u00eaa) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040031010",
        "fields": {
            "linha": "40040031",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4003",
            "vista": "Taquara (Merck) \u0097 Center Shopping (via Avenida Nelson Cardoso) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052161010",
        "fields": {
            "linha": "40052161",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5216",
            "vista": "Jo\u00e3o Gualberto Braga \u0097 Campo Grande (via Estrada do Monteiro) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032061010",
        "fields": {
            "linha": "40032061",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3206",
            "vista": "Estrada Coronel Vieira \u0097 Pra\u00e7a Nossa Senhora da Apresenta\u00e7\u00e3o (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032101010",
        "fields": {
            "linha": "40032101",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3210",
            "vista": "Vila do Jo\u00e3o \u0097 Bonsucesso (via Hospital Geral de Bonsucesso) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052141010",
        "fields": {
            "linha": "40052141",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5214",
            "vista": "Guandu do Sena \u0097 Campo Grande (via Estrada dos Sete Riachos) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032241010",
        "fields": {
            "linha": "40032241",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3224",
            "vista": "Jardim Am\u00e9rica \u0097 Vig\u00e1rio Geral (via Rua Fernandes da Cunha) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040141010",
        "fields": {
            "linha": "40040141",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4014",
            "vista": "Cidade de Deus \u0097 Largo da Taquara (via Rua Edgard Werneck) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40033091010",
        "fields": {
            "linha": "40033091",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3309",
            "vista": "Marechal Hermes \u0097 Guadalupe (via Rua Leoc\u00e1dio Figueiredo) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051141010",
        "fields": {
            "linha": "40051141",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5114",
            "vista": "Jardim Novo \u0097 Bangu (via Rua Piraquara) (Sentido Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052171010",
        "fields": {
            "linha": "40052171",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5217",
            "vista": "S\u00e3o Pedro \u0097 Campo Grande (via Rua Augusto de Vasconcelos) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40033051010",
        "fields": {
            "linha": "40033051",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3305",
            "vista": "Village Pavuna \u0097 Largo da Pavuna (via Rua Ant\u00f4nio Alves) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052111010",
        "fields": {
            "linha": "40052111",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5211",
            "vista": "S\u00e3o Bas\u00edlio \u0097 Campo Grande (via Avenida Ces\u00e1rio de Melo) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052151010",
        "fields": {
            "linha": "40052151",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5215",
            "vista": "S\u00e3o Geraldo \u0097 Campo Grande (via Avenida Ces\u00e1rio de Melo) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032251010",
        "fields": {
            "linha": "40032251",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3225",
            "vista": "Jardim Am\u00e9rica \u0097 Vig\u00e1rio Geral (via Rua Furquim Mendes) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40033041010",
        "fields": {
            "linha": "40033041",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3304",
            "vista": "Mari\u00f3polis \u0097 Anchieta (via Rua Lenir Liberato da Silva) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053221010",
        "fields": {
            "linha": "40053221",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5322",
            "vista": "Manguariba \u0097 Santa Cruz (via Estrada Aterrado do Leme) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032201010",
        "fields": {
            "linha": "40032201",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3220",
            "vista": "Portuguesa \u0097 Jardim Guanabara (via Rua Gr\u00e3o de Areia) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052181010",
        "fields": {
            "linha": "40052181",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5218",
            "vista": "Guandu Mirim \u0097 Campo Grande (via Estrada do Lameir\u00e3o) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032081010",
        "fields": {
            "linha": "40032081",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3208",
            "vista": "Mar\u00e9 \u0097 Bonsucesso (via Hospital Geral de Bonsucesso) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40040041010",
        "fields": {
            "linha": "40040041",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 4004",
            "vista": "Taquara (Merck) \u0097 Center Shopping (via Rua Mirataia) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052121010",
        "fields": {
            "linha": "40052121",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5212",
            "vista": "Vila Santa Maria \u0097 Campo Grande (via Rua Guaraciaba) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40021011010",
        "fields": {
            "linha": "40021011",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 2101",
            "vista": "S\u00e3o Conrado \u0097 Jardim de Alah (via Avenida Niemeyer) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032131010",
        "fields": {
            "linha": "40032131",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3213",
            "vista": "Ramos \u0097 Largo do Itarar\u00e9 (via Rua Felizardo Fortes) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032191010",
        "fields": {
            "linha": "40032191",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3219",
            "vista": "Portuguesa \u0097 Jardim Guanabara (via Rua Lu\u00eds Belart) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051041010",
        "fields": {
            "linha": "40051041",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5104",
            "vista": "Jabour \u0097 Realengo (via SASE) (Sentido Anti-Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40031011010",
        "fields": {
            "linha": "40031011",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3101",
            "vista": "Tom\u00e1s Coelho \u0097 Aboli\u00e7\u00e3o (via Viaduto Jo\u00e3o Ribeiro) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052081010",
        "fields": {
            "linha": "40052081",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5208",
            "vista": "Jardim Campo Belo \u0097 Campo Grande (via Rua Vergel) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052191010",
        "fields": {
            "linha": "40052191",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5219",
            "vista": "Pedra de Guaratiba \u0097 Am\u00e9ricas (via BRT Mato Alto) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40032161010",
        "fields": {
            "linha": "40032161",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3216",
            "vista": "Tubiacanga \u0097 Portuguesa (via Rua Eduardo Nadruz) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40033081010",
        "fields": {
            "linha": "40033081",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3308",
            "vista": "Pavuna \u0097 Metr\u00f4 Pavuna (via Rua Barcelos do Sul) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051051010",
        "fields": {
            "linha": "40051051",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5105",
            "vista": "Jardim Violeta \u0097 Deodoro (via Magalh\u00e3es Bastos) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052091010",
        "fields": {
            "linha": "40052091",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5209",
            "vista": "Jardim Campo Belo \u0097 Campo Grande (via Rua Jape) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052201010",
        "fields": {
            "linha": "40052201",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5220",
            "vista": "Pedra de Guaratiba \u0097 Am\u00e9ricas (via BRT Magar\u00e7a) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051031010",
        "fields": {
            "linha": "40051031",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5103",
            "vista": "Jabour \u0097 Realengo (via SASE) (Sentido Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053051010",
        "fields": {
            "linha": "40053051",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5305",
            "vista": "Sepetiba \u0097 Santa Cruz (via Rua \u00c1lvaro Alberto) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40031031010",
        "fields": {
            "linha": "40031031",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3103",
            "vista": "Engenho da Rainha \u0097 Inha\u00fama (via Rua Edmundo) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40033021010",
        "fields": {
            "linha": "40033021",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3302",
            "vista": "Beberibe \u0097 Anchieta (via Rua Edgard Barbosa) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40052101010",
        "fields": {
            "linha": "40052101",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5210",
            "vista": "Tingui \u0097 Mendanha (via Estrada do Pedregoso) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40033101010",
        "fields": {
            "linha": "40033101",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3310",
            "vista": "Coelho Neto \u0097 Rocha Miranda (via Rua Itaim) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40021021010",
        "fields": {
            "linha": "40021021",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 2102",
            "vista": "S\u00e3o Conrado \u0097 Jardim de Alah (via Rocinha) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051181010",
        "fields": {
            "linha": "40051181",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5118",
            "vista": "Sulacap \u0097 Bangu (via 77) (Sentido Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40033061010",
        "fields": {
            "linha": "40033061",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3306",
            "vista": "Alcoba\u00e7a \u0097 Guadalupe (via Rua Pedra Rasa) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051301010",
        "fields": {
            "linha": "40051301",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5130",
            "vista": "Jardim Bangu \u0097 Bangu (via Bangu Shopping) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40053211010",
        "fields": {
            "linha": "40053211",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5321",
            "vista": "Vila Paci\u00eancia \u0097 Santa Cruz (via Antares) (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40033071010",
        "fields": {
            "linha": "40033071",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 3307",
            "vista": "Ricardo de Albuquerque \u0097 Parque Anchieta (Circular)"
        }
    },
    {
        "model": "pontos.route",
        "pk": "40051091010",
        "fields": {
            "linha": "40051091",
            "agency": "40001",
            "mode": 40,
            "short_name": "STPL 5109",
            "vista": "Viegas \u0097 Realengo (Sentido Anti-Hor\u00e1rio \u0097 Circular)"
        }
    }
]